<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VivereFelici</title>
    <description></description>
    <link>https://viverefelici.life/</link>
    <atom:link href="https://viverefelici.life/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 14:46:50 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Jul 2018 14:46:50 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Quando la Hygge arriva in spiaggia</title>
        <description>&lt;p&gt;Pianificare una giornata in spiaggia è un po’ come affrontare una spedizione. Fare l’elenco di ciò che serve, il &lt;em&gt;kit&lt;/em&gt; di emergenza e tutta la preparazione, però, potrebbero rovinare il sogno di un paio d’ore di &lt;em&gt;relax&lt;/em&gt;. E ciò con grande disappunto di qualsiasi &lt;em&gt;fan&lt;/em&gt; della &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; che si rirpetti! Perchè, la pace dello spirito è parte vitale della &lt;em&gt;Hsygge&lt;/em&gt;, e regola base di ogni attività che si possa definire &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono un’esperta di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; al mare - soprattutto dal momento che sono italiana e la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; non è lo stile di vita che va per la maggiore nello Stivale, tanto meno in estate - ma vivo all’estero da abbastanza tempo da sapere come coniugare sabbia, acqua salata e atmosfera &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;parola-dordine-organizzazione&quot;&gt;Parola d’ordine: organizzazione&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fai una lista delle cose che vorresti portare focalizzandoti sull’essenziale.
Conosci la spiaggia che stai per raggiungere? Una spiaggia in città con comoda area commerciale è una valida e comfortevole alternativa al picnic in spiaggia. Tuttavia, una spiaggetta poco affollata con chioschetto che serve del buon caffè è senza dubbio un’opzione molto più &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;, e alleggerirà comunque la tua borsa da bevande e &lt;em&gt;snack&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-hygge-viaggia-leggera&quot;&gt;La Hygge viaggia leggera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/sun.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non più di una borsa a persona. Se hai figli o pargoli che viaggiano con te, non affidarti a loro per trasportare qualcosa, a fine giornata saranno così stanchi che dovrai trascinare anche loro. Piatti in melamina, un paio di graziosi occhiali  da sole e la vostra giornata al mare è servita!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;unisci-lutile-al-dilettevole&quot;&gt;Unisci l’utile al dilettevole&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se la vostra è una famiglia di pelli delicate, parasole o tenda da campeggio sono indispensabili. Per i topi di biblioteca l’intrattenimento non può che essere un buon libro, mentre gli amanti dello sport dovranno assicurarsi che il divertimento valga la fatica del trasporto. Opzioni “leggere” per gli sportivi possono essere palloni da spiaggia o &lt;em&gt;frisbee&lt;/em&gt;. Infine ricorda di dare un’occhiata alle previsioni del tempo per decidere se infilare una giacca in borsa: anche nei giorni più caldi, può essere freddo quando finisci di fare il bagno e si alza un po’ di brezza.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prepara-uno-spuntino&quot;&gt;Prepara uno spuntino&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pineapple.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Il mare stanca” è la frase che mia madre pronunciava più spesso quando, d’estate, rientravamo dalla spiaggia. Lunghe camminate e giochi in acqua fino a quando i polpastrelli diventavano rugosi ci sfinivano ed era, qundi, importante pensare a spuntini leggeri ma, allo stesso tempo, energetici. &lt;em&gt;Pretsels&lt;/em&gt; e patatine per i più piccoli sono l’ideale, mentre verdure e frutta secca metteranno d’accordo tutti gli altri. In questo modo lo stomaco non dovrebbe far capricci fino all’ora di cena.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pensa-ad-attivit-rilassanti&quot;&gt;Pensa ad attività rilassanti&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Una partita di &lt;em&gt;beach volley&lt;/em&gt; è sempre un’ottima idea, ma quano il caldo si fa sentire è fondamentale pensare a qualcos’altro. &lt;br /&gt;
Raccogliere conchiglie, scattare qualche foto artistica, fare castelli o sculture di sabbia, costruire ometti con mucchi di rocce e volti di alghe marine sono tutte attività che daranno a bambini e adulti un attimo di respiro tra nuotate-gioco-prendere il sole.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-spiaggia-pu-essere-piacevole-anche-con-qualche-nuvola&quot;&gt;La spiaggia può essere piacevole anche con qualche nuvola&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/sunset.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non bisogna, necessariamente, aspettare che ci siano 30 gradi e che il sole splenda alto nel cielo per godersi del tempo in spiaggia. Considera l’idea di poterti divertire anche quando è la giornata si fa nuvolosa o minacciosa.
 &lt;em&gt;Trekking&lt;/em&gt; sulle scogliere e yoga sulla sabbia sono ottimi spunti, tanto per cominciare. Se la spiaggia ti sta stretta, munisciti di una bella muta e goditi il &lt;em&gt;surf&lt;/em&gt; senza bagnanti stressati dal caldo. Per le giornate ventose, pianta una bella tenda e ammira il paesaggio.
Ci sono, infine, pochi piaceri paragonabili a quello di una tazza di tè bollente dopo essere tornati, bagnati e gocciolanti, da una giornata in spiaggia che si è rivelata metereologiamente non entusiasmante.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;goditi-la-compagnia&quot;&gt;Goditi la compagnia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi attività ti capiti di pianificare, ovunque essa sia, sarà tutto inutile se non apprezzi la compagnia di chi ti sta accanto. Sii felice, tra il meglio da ogni persona e situazione. Godetevi semplicemente l’hygge insieme e sperate che si trasformi in uno di quei pomeriggi che, anni dopo, vi girate e dite “Ricordi quel gioco di cricket francese sulla spiaggia di Nefyn? E come il cane è scappato con la palla.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-spiaggia/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-spiaggia/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Come creare la Hygge a casa d&#39;estate</title>
        <description>&lt;p&gt;Anche nell’&lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt; la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; glorifica il &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt; e la felicità: un arredamento &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;, infatti, non si limita a coperte, cuscini e tazze in ceramica per l’ora del tè. È, piuttosto, uno stile  validissimo per rendere la nostra casa accogliente tutto l’anno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono molti modi per dare un tocco &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; alla casa durante l’estate, ecco alcuni dei miei preferiti:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tessuti-leggeri&quot;&gt;Tessuti leggeri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pillow.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostituisci le lenzuola invernali prediligendo colori chiari, bianco grigio e blu sono ottime alternative. Pensa al cotone o al lino i per i tessuti. La tua camera da letto urlerà: “Hygge!”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;elementi-naturali&quot;&gt;Elementi naturali&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plant.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decora gli spazi con gli elementi della stagione estiva. Lanterne bianche per il portico o il giardino, ceste di vimini e decorazioni in legno daranno il tocco finale.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;approfittare-delle-ore-di-luce&quot;&gt;Approfittare delle ore di luce&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/window.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spalanca le finestre e lascia che il sole invada la tua casa! Le ore di luce sono molte di più durante l’estate e sento quasi il dovere morale di appfrofittarne! È gratis, ecologico e soprattutto molto &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fiori-freschi&quot;&gt;Fiori freschi!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/tulips.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è casa più bella ed accogliente di quella che ha sempre dei fiori freschi a dare il benvenuto. Sul davanzale, sul tavolo, nell’ingresso: ogni angolo diventa più “vivo” con un bel mazzo di tulipani!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;valorizzare-gli-spazi-esterni&quot;&gt;Valorizzare gli spazi esterni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/patio.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’estate è quel momemnto dell’anno perfetto per rilassarsi nel patio o in giardino con gli amici. Cuscini, birra, risate e limonata faranno il resto! E ricordate di portare una felpa per la sera: perchè si sa, il tempo vola quando si è in buona compagnia!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;picnic-in-giardino&quot;&gt;Picnic in giardino&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/picnic.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente è più &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; del classico picnic in giardino; il tutto completato da coperte, soffici cuscini e una bottiglia di &lt;em&gt;rosè&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;frutta-di-stagione&quot;&gt;Frutta di stagione!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/fruit.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilizza i colori splendidi della stagione estiva, a partire dalla icredibile varietà di frutta che questa stagione offre. Albicocche, anguria, melone, ciliegie, pesche, fichi: sistema tutto in un bel vassoio in bella vista nella tua cucina: i colori ravviveranno l’ambiente e tutti saranno più invogliati a mangiar frutta!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;usare-pi-candele&quot;&gt;Usare più candele&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/can.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un camino accogliente è il paradiso della &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;, ma può essere troppo decisamente troppo caldo per l’estate. Piuttosto, sistema una dozzina di candele (oppure qualche candelabro carino) sul tuo caminetto e accendili. Avrai la stessa sensazione comfortevole, ma senza sudare!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;organizzare-feste&quot;&gt;Organizzare feste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/dinner-party.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invita gli amici a cena: mangiare e chiacchierare in giardino è così &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;! Scegli una bella tovaglia dalle toni rilassati e decora la tovola con fiori freschi… Ma niente gigli! Gli odori forti come quelli di alcune piante possono disturbare, e non sarebbe per niente &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;installare-unamaca&quot;&gt;Installare un’amaca&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hammock.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei abbastanza fortunato da avere degli alberi nel tuo giardino, installa un’amaca e concediti un pisolino! Ma se non hai tronchi ai quali fissare la tua amaca, ne esistono alcune con supporti inclusi: pronti per un riposino?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;e-se-ancora-non-ce-lhai-creare-uno-hyggekrog-per-la-lettura&quot;&gt;E se ancora non ce l’hai, creare uno hyggekrog per la lettura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/woman.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia idea di casa estiva a prova di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; non sarebbe completa senza un accogliente angolo per la lettura. Amo leggere e spesso nonne ho il tempo, così quando lo faccio mi piace rannicchiarmi sulla mia poltrona preferita e perdermi in una bella storia sorseggiando una tazza di tisana alle erbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so voi, ma sono pronto ad abbracciare tutto Hygge. Sto letteralmente ordinando l’anno di vivere danese in questo momento. Accogliente e confortevole è esattamente quello che devo portare a casa mia quest’estate!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-a-casa-in-estate/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-a-casa-in-estate/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Interni</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Più felici a lavoro con la Hygge</title>
        <description>&lt;p&gt;Sempre più spesso si sente parlare di strambe mode o stili di vita che promettono di rendere più produttivi, sani e felici. Si tratta di trucchi cognitivi per ottenere di più in novanta minuti, diete particolari o nuovi modelli importati da un altro emisfero o continente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; si sviluppi principalmente nell’ambiente domestico, lavorando da remoto puoi goderne di tutti i benefici: coperte, vestiti comodi e luci soffuse. Ma per i tanti che devono quotidianamente recarsi in ufficio, ci sono alcuni elementi chiave che possono essere usati per portare un po’ di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; a lavoro, senza stravolgere la &lt;em&gt;routine&lt;/em&gt; di chi sta dall’altra parte della nostra scrivania.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;una-buona-illuminazione&quot;&gt;Una buona illuminazione&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/lamp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Le candele non sono un’opzione: allarmi antincendio e protocolli di sicurezza costituiscono un’ostacolo non negoziabile. Una buona illuminazione è, però, incredibilmente importante per l’umore e la salute fisica: considerate, quindi, l’aggiunta di una lampada con lampadina ad incandescenza sullo schermo del vostro &lt;em&gt;computer&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comfort&quot;&gt;Comfort&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Può sembrare che molti degli elementi della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; funzionino meglio in inverno, ma sappiamo bene quanto l’aria condizionata soffi costantemente durante tutto l’anno nei nostri posti di lavoro. Un piccolo &lt;em&gt;plaid&lt;/em&gt; o una sciarpa leggera ti “coccoleranno” mentre stai seduto alla scrivania.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;musica&quot;&gt;Musica&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/head.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la tua azienda lo consente, prendi in considerazione l’acquisto di alcune cuffie per ascoltare della buona musica che ti aiuti a concentrarti. La musica è fondamentale per la mia produttività: io, ad esempio, utilizzo &lt;em&gt;Spotify Premium&lt;/em&gt; e se scorrete le loro &lt;em&gt;playlist&lt;/em&gt; “Focus” troverete brani davvero rilassanti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comunicazione&quot;&gt;Comunicazione&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/action.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno dei principali ingredienti della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è instaurare relazioni sane con tutti coloro che ci circondano. Tu non sei il tuo lavoro, ma avere un buon rapporto con i nostri colleghi è sicuramente &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Chattare&lt;/em&gt; con i tuoi colleghi durante il giorno, prendere un caffè con qualcuno che vorresti conoscere meglio o semplicemente invia una chat a un collega che lavora in un altro ufficio o è remoto. Queste interruzioni nella tua giornata rafforzeranno le tue relazioni con il team e ti aiutano a distogliere la mente dal lavoro, anche solo per pochi minuti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prendi-aria&quot;&gt;Prendi aria&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/open.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una o due volte al giorno, fai un piccolo sforzo per uscire e goderti l un po ‘per rinfrescare la mente.
Si tratta di qualcosa che personalmente mi sforzo di fare: che sia in terrazza, o semplicemente fuori dalla porta dell’ufficio, non limitarti a sedere alla scrivania con pause intermittenti per prendere un caffè. Alzati ed esci a prendere una boccata d’aria fresca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’utilità di un approcio &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt; sul posto di lavoro è molto più di semplici suggerimenti per incrementare la tua produttività: si tratta di creare un ambiente confortevole, circondato da cose che ti rendono felice e che ti aiutino a connetterti con le persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porta un po’ di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; con te in ufficio e facci sapere se pensi che ti renda più felice durante la giornata lavorativa!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-e-lavoro/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-e-lavoro/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>4 influencer hyggeligt da seguire su Instagram</title>
        <description>&lt;p&gt;Se c’è un merito che va riconosciuto all’esplosione dei &lt;em&gt;social media&lt;/em&gt; nell’ultimo decennio, è quello di aver permesso a qualsiasi ragazza di provincia di trovare ispirazione e sogni tra gli scatti di Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che tu stia cercando idee per la tua nuova casa, ricette originali, o solo immagini magistralmente modificate, i seguenti &lt;em&gt;account&lt;/em&gt; ti daranno quel che serve a soddisfare la tua sete di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguendo l’&lt;em&gt;hashtag&lt;/em&gt; #hygge su Instagram, potrai troverare oltre tre milioni di &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; di persone che condividono tutto: &lt;em&gt;design&lt;/em&gt; accoglienti, scatti succculenti di deliziose pietanze, i migliori &lt;em&gt;cafè&lt;/em&gt; di Copenhagen. Se stai programmando un viaggio in Danimarca, Instagram è il “posto” perfetto per cercare ispirazione e itinerari &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dunque, se vuoi dare un tocco &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; alla tua vita, o semplicemente rilassarti guardando bellissime scatti fotografici, ecco quattro persone da seguire assolutamente su Instagram …&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;simon-larsen&quot;&gt;Simon Larsen&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/BjP70oSHoAe/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BjP70oSHoAe/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Pre-CCA beers here yesterday #cca18 #copenhagen #københavn #alwaysgeotag #makeyournextmove #shotoniphone #iphoneonly #vscocam #vsco #snapseed #mappthis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/simonlarsen/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Simon Larsen&lt;/a&gt; (@simonlarsen) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-05-26T17:26:23+00:00&quot;&gt;May 26, 2018 at 10:26am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Art director&lt;/em&gt; di giorno, &lt;strong&gt;Simon Larsen&lt;/strong&gt; è anche un fotografo dilettante di grande talento le cui splendide foto di Copenaghen (e non solo) gli hanno fatto guadagnare oltre 28.000 &lt;em&gt;follower&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Troverai splendide foto di strade, quartieri e corsi d’acqua della capitale danese, così come scatti di ristoranti, bar e &lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt; danese. Se seguirlo su Instagram non ti fa venire voglia di prenotare il prossimo volo per Copenaghen, nient’altro potrà farlo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-per-la-casa&quot;&gt;Hygge per la casa&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/Bi6KHabhcYt/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/Bi6KHabhcYt/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Will you be watching the wedding of the year tomorrow?! I most definitely will be &amp;amp; have already visited @homesense_ukie to get everything I need for my “rustic” royal wedding party 👰🏻🤵🏻 . I picked up these stunning placemats, earthy toned plates, bowls &amp;amp; mugs, along with a recycled glass cake stand &amp;amp; even some gourmet berry tea bags which were only £1 in the clearance section &amp;amp; smell so good as well as some English breakfast tea of course! I even bought some food from @homesense_ukie which a first for me, I got vegetable crisps &amp;amp; flap jacks. Everything I picked was less than half the price of the RRP! . And it wouldn’t be a rustic royal wedding party without flowers! I bought gypsophila which reminds me of my own spring wedding a few years ago. Swipe right for a closer look. . Enjoy the wedding. I can’t wait to see the dress! #ad #homesense&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/hygge_for_home/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; R E E N A&lt;/a&gt; (@hygge_for_home) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-05-18T06:27:59+00:00&quot;&gt;May 17, 2018 at 11:27pm PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reena Simon&lt;/strong&gt; vive a Cardiff, Galles, ma la sua abilità nel creare interni “&lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;” le ha fatto guadagnare un enorme seguito sui &lt;em&gt;social media&lt;/em&gt; (115.000 &lt;em&gt;follower&lt;/em&gt;). Se vuoi donare alla tua casa un’atmosfera accogliente, troverai un sacco d’ispirazione nelle splendide foto della sua casa vittoriana, che ha accuratamente rinnovato e decorato con colori neutri, tessuti tattili e materiali rustici dalle vibrazioni scandinave. Su Instagram condivide tutte le novità sulla casa e sulla sua vita familiare, oltre a suggerimenti e consigli su come creare il proprio personale rifugio.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;trine-hahnemann&quot;&gt;Trine Hahnemann&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/BeNaJfNBtri/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:62.5% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BeNaJfNBtri/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Staff lunch today #smørrebrød #lunch @hahnemannskokken #østerbro #ryebread #rugbrød #hygge #break&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/trinehahnemann/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Trine Hahnemann&lt;/a&gt; (@trinehahnemann) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-01-21T11:16:41+00:00&quot;&gt;Jan 21, 2018 at 3:16am PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chef&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;food blogger&lt;/em&gt;, Trine Hahnemann è anche proprietaria del “Hahnemanns Køkken København”, ovvero panetteria, negozio, bar e scuola di cucina nel cuore di Copenaghen. Trine Hahnemann è un’esperta di cibo scandinavo moderno in particolare. Ha pubblicato numerosi libri di cucina tra i quali “Scandinavian Comfort Food: Embracing the Art of Hygge”, in cui scrive: “La maggior parte del cibo può essere &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; (piacevole).” E continua: “In estate, servi scampi alla griglia, pane e insalate mettendoli sul tavolo in grandi piatti da portata, questo è &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;. Prepara cene invernali a base di pollo e rafano in casseruola. Non ci sono regole, lo senti subito quando un cibo non è &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt;. È quell’atmosfera rilassata in cui tutti sono a proprio agio con se stessi.”
Il profilo Instagram di Trine Hahnemann è un tripudio di foto che stuzzicheranno le papille gustative. Scatti di panini alla cannella, &lt;em&gt;sandwich&lt;/em&gt; danesi &lt;em&gt;smørrebrød&lt;/em&gt;, insalate a base di ingredienti biologici e crostate salate al forno.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;morten-nordstrm&quot;&gt;Morten Nordstrøm&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/BgwWN11g301/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:62.5% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BgwWN11g301/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Making the most of a rainy day ☔️&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/mortenordstrom/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Morten Nordstrøm, Copenhagen&lt;/a&gt; (@mortenordstrom) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-03-25T17:58:32+00:00&quot;&gt;Mar 25, 2018 at 10:58am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Se &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; vuole dire godere appieno dei momenti della vita quotidiana, il fotografo danese Morten Nordstrøm ne ha sicuramente colto lo spirito. Il suo &lt;em&gt;feed&lt;/em&gt; su Instagram è pieno di suggestivi scatti di Copenaghen che catturano l’&lt;em&gt;appeal&lt;/em&gt; della città in ogni condizione atmosferica, anche quando la pioggia si abbatte. Dalle immagini di villette a schiera colorate contro i canali innevati, ai bellissimi colori autunnali dei parchi pubblici, fino ai magnifici tramonti. Le foto di Nordstrøm racchiudono l’atmosfera unica di Copenaghen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-ricetta-danese&quot;&gt;La ricetta danese&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è ben più di una moda passeggera per i danesi: è la filosofia che costituisce una parte fondamentale del loro infinito successo nelle classifiche mondiali della felicità, oltre che l’antidoto allo &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt; della vita moderna.
Una vacanza in città a Copenaghen saziarà la vostra voglia di viaggiare e soddisferà il vostro desiderio più fondamentale: vivere felici.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-influencer-instagram/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-influencer-instagram/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>È possibile la Hygge d&#39;estate?</title>
        <description>&lt;p&gt;Si sa, &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; e stagione invernale viaggiano in sintonia perfetta. Ma è possibile portare con se un pezzetto di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; anche d’estate?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con le stagioni estive che si fanno ogni anno più roventi, diventa difficile rilassarsi mentre si è seduti in spiaggia, tutti sudati e con quaranta gradi all’ombra. È, perciò, comprensibile che la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; venga liquidata come un stile di vita prettamente invernale. Vediamo, allora, di sfatatre questo mito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; non è solo senso di intimità, serate intorno al fuoco e fiumi di caffè bollente. Non si tratta di situazioni specifiche: riguarda piuttosto ciò che “sentiamo”” in quelle situazioni, non dove o come questo accade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; la sensazione che proviamo respirando a pieni polmoni nel bosco. È &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; il senso di sicurezza e &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt; che solo tua casa può darti. Al di là di cioccolata calda e &lt;em&gt;marshmallow&lt;/em&gt;,  cuscini e luci soffuse (tutte cose che consiglio di provare), la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è una gioia silenziosa. Circondati di familiari e amici, rallenta i ritmi frenetici per assaporare ogni attimo della giornata, apprezza e tieni stretto ciò che è davvero importante. E l’estate è assolutamente perfetta per tutto ciò.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco la mia personalissima lista di attività che possono farti assaporare la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; tra Maggio e Settembre.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;in-spiaggia-al-tramonto&quot;&gt;In spiaggia al tramonto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/campfire.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vai a fare una nuotata nel pomeriggio, e poi fermati in spiaggia a guardare il tramonto. Porta con te una felpa o un plaid: il mare di sera può essere piuttosto freddo, persino d’estate. Infine, osservas i colori del giorno sfumare via.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;guarda-le-stelle&quot;&gt;Guarda le stelle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/house.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è stagione più adatta dell’estate per trascorrere una serata a guardare le stelle e meravigliarsi della bellezza del Creato.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-pomeriggio-con-gli-amici&quot;&gt;Il pomeriggio con gli amici&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Trascorrere del tempo con gli amici è sempre un’ottima idea: la compagnia delle persone che adori darà un tocco &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; alla tua estate. Un gelato al pistacchio, il caffè al ghiaccio e quattro risate: gli amici sono il toccasana dell’anima.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nuota-di-notte&quot;&gt;Nuota di notte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/life.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuotare di notte è magico. C’è qualcosa di speciale nell’essere nell’acqua sotto l’oscurità del cielo notturno. Pianifica una festa in piscina, in spiaggia o al fiume con gli amici e non preoccuparti per il freddo, l’acqua del mare durante la notte è “un brodo”!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;svegliati-presto-per-guardare-lalba&quot;&gt;Svegliati presto per guardare l’alba&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Guardare un nuovo giorno che nasce è il modo perfetto per rallentare lo &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt;, in particolare quando i programmi estivi diventano frenetici. Prenditi un po’ di tempo per stare da solo prima che inizi il tram tram della giornata: ti aiuterà a connetterti con te stesso, con i tuoi sogni e i tuoi progetti. La quiete dell’alba suscita grande ispirazione!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;barbecue-in-compagnia&quot;&gt;&lt;em&gt;Barbecue&lt;/em&gt; in compagnia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/bbq.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui in Irlanda, estate significa &lt;em&gt;barbecue&lt;/em&gt;. Non importa che ci sia pioggia, neve, temporale o grandine: al &lt;em&gt;barbecue&lt;/em&gt; non si rinuncia! Soprattutto per le famiglie, è un momento di grande condivisione e divertimento. Il &lt;em&gt;barbecue&lt;/em&gt; in giardino è il modo migliore per godersi il ​​lungo crepuscolo estivo tra luci, balli e risate in compagnia delle persone che amiamo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;guarda-un-temporale&quot;&gt;Guarda un temporale&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/natura.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I temporali sono un evento davvero unico che tende a verificarsi prevalentemente in prossimità dell’estate. Assapora questi spettacoli della natura con un calice di vino e qualcuno di speciale accanto a te.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-classico-letture-estive&quot;&gt;Un classico: letture estive&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/libri.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
L’estate è davvero un momento fantastico per recuperare gli arretrati di lettura. In spiaggia, all’ombra di un albero, sdraiati accanto al fiume o il più vicino possibile all’aria condizionata. Il piacere della lettura è qualcosa di semplicissimo ed insieme un lusso. Scegli quel libro che volevi leggere da tanto ma nonne hai mai avuto il tempo durante l’anno. Oppure, se non ne hai uno in mente, dai uno sguardo alle liste dei &lt;em&gt;bestseller&lt;/em&gt; del 2018. Ho appena iniziato “Eleanor Oliphant sta benissimo”, ed è così difficile metterlo giù ogni volta!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vai-in-campeggio&quot;&gt;Vai in campeggio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fare campeggio è un’attività che racchiude in se quasi tutti i fondamentali della &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;. Niente tecnologia,  cieli stellati, tempo per pensare, tende, falò che scaldano il cuore, natura, nuotate, ecc. Ogni singola attività da campeggio è &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;. E quale momento migliore dell’estate? Raduna gli amici più “avventurosi” e vai ad esplorare il mondo: cucinate di notte durante un falò, raccontatevi storie, cantate a squarciagola o semplicemente sedetevi a guardare il fuoco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preferite la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; d’estate o d’inverno? Quale pensate sia più semplice da assaporare?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-estate/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-estate/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>6 modi in cui la Hygge favorisce il tuo benessere</title>
        <description>&lt;p&gt;Ormai in Nord Europa, e nei Paesi di lingua inglese, si fa un gran parlare di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;: lo stile di vita danese, tradotto approssivamente con “&lt;em&gt;coziness&lt;/em&gt;” (intimità), che pare renda davvero felici. Ho deciso di indagare, e mettere insieme, alcune buone abitudini che ritengo siano utili ad abbracciare l’arte della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; nel quotidiano. Perchè, la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, può apportare piccoli grandi benefici al nostro benessere! Prendi una coperta, prepara la tua bevanda calda preferita e appuntati quanto segue …&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;non-sottovalutare-il-sonno&quot;&gt;1. Non sottovalutare il sonno&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cat.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riposare bene è essenziale per uno stile di vita sano ma si sa molti, semplicemente, non dormono abbastanza. Un riposo di qualità è parte fondamentale per il benessere e la felicità. Se volgiamo dare il meglio a lavoro, godere a pieno delle giornate, degli affeti, degli stimoli che ci circondano abbiamo bisogno, innanzitutto, di dormire sufficientemente, e  di farlo bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Il magnesio è noto come tranquillante della natura. Quindi per rilassarti inserisci alimenti ricchi di magnesio nella tua dieta: ad esempio semi di zucca e girasole, pesce e verdure”, consiglia la nutrizionista Cassandra Barns.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;esercizio-allaria-aperta&quot;&gt;2. Esercizio all’aria aperta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/run.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’esercizio fisico fa parte della loro &lt;em&gt;routine&lt;/em&gt; quotidiana di ogni danese che si rispetti, in particolare il ciclismo. Anche se non abbiamo voglia di andare al lavoro in bicicletta, è importante assicurarci di fare abbastanza attività fisica giornaliera. Perchè è dimostrato che fare sport con regolarità attenua i sentimenti negativi a lungo termine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Non è necessario praticare sport a livello agonistico per trarne benefici: anche una camminata veloce di dieci minuti oppure semplici esercizi possono aiutare a stimolare le endorfine. Prova, ad esempio, con il &lt;em&gt;Pilates&lt;/em&gt;: la tua flessibilità e la tua postura miglioreranno e ti aiuterà a rilasciare la tensione “, spiega Lynne Robinson, autrice di &lt;em&gt;Pilates for Life&lt;/em&gt; e fondatore di &lt;em&gt;Body Control Pilates&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;socializzare-nel-mondo-reale&quot;&gt;3. SOCIALizzare nel mondo reale&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/friends.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Appena ti svegli controlli i messaggi e le notifiche di &lt;em&gt;Instagram&lt;/em&gt;? È facile diventare dipendenti dal brusio delle notizie 24 ore su 24, 7 giorni su 7, ed è, quindi ancor più fondamentale trovare il tempo per uscire di casa e socializzare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Suggerirei che dobbiamo fare qualcosa di più che prenderci un’anomala pausa dallo schermo. Non trascurare le le nostre relazioni reali con gli altri a favore delle connessioni online è essenziale “, spiega Cassandra Barns.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ritaglia-del-tempo-per-vivere&quot;&gt;4. Ritaglia del tempo per “vivere”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/garden.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La giornata lavorativa media in Danimarca è dalle 8:00 alle 16:00, il che è un ottimo modo per i danesi di abbracciare la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, avendo così del tempo da dedicare a ciò che desiderano. Nonostante molti di noi lavorino per più ore, è comunque estremamente importante ritagliare del tempo a se stessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Trova sempre il tempo per fare qualcosa che ti faccia sentire bene: leggere un buon libro, guardare il tuo programma televisivo preferito, fare un massaggio, uscire a cena con un amico o fare un lungo bagno. Svolgere attività che amiamo abba naturalmente gli ormoni dello &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt; e ci aiuta a far fronte alle parti più stressanti della giornata “, afferma Shona Wilkinson, nutrizionista presso SuperfoodUK.com&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;allontanati-dalla-scrivania&quot;&gt;5. Allontanati dalla scrivania&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/camping.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I danesi sono noti per la loro devozione alla vita all’aria aperta e per la loro innata capacità di sfruttare al meglio il loro tempo libera. Per sentirti riposato e al &lt;em&gt;top&lt;/em&gt;, prenditi una pausa dal lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“L’esercizio fisico è uno dei più potenti antistress, ma anche il più sottoutilizzato: fai una camminata di 5 minuti allentare la tensione, schiarirti le idde ed affrontare i quotidiani fattori di stress in modo più efficace”, spiega la nutrizionista Lily Soutter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;guarda-le-cose-in-prospettiva&quot;&gt;6. Guarda le cose in prospettiva&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/love.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’equilibrio tra lavoro e vita privata è un tema sensibile nella cultura danese. Se sei preoccupato di non riuscire a mantenere l’equilibrio tra carriera e famiglia, impara ad avere le tue priorità e a procedere in base ad esse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Non c’è niente di più importante della tua salute, impara a dire di no se senti di aver dato troppo. Essere risoluto è aiuta anche a fare liste di ciò che è importante: in questo modo tutto acquista senso e non perderai il controllo sulla tua vita “, afferma la nutrizionista Marilyn Glenville.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-migliora-la-salute/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-migliora-la-salute/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>10 cose che renderanno la tua casa più hyggellig</title>
        <description>&lt;p&gt;La casa è il quartier generale della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. Per i Danesi le mura domestiche sono il fulcro della vita sociale, il luogo dove praticano maggiormente la hygge. Questo li ha portati  a diventare maestri nell’&lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt;: se infatti negli altri paesi europei è nei  bar, pub e ristoranti che si riversa il popolo del &lt;em&gt;weekend&lt;/em&gt;, in Danimarca sette persone su dieci restano a casa a cenare con gli amici e a giocare a Risiko.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lo-hyggekroghttpsviverefelicilife20180309le-parole-hygge&quot;&gt;1. &lt;a href=&quot;https://viverefelici.life/2018/03/09/le-parole-hygge/&quot;&gt;Lo hyggekrog&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/Hyggekrog.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt; è ciò di cui ogni casa avrebbe bisogno. È l’angolo della stanza in cui preferite coccolarvi, leggere, riposare e bere un caffè. Gli &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt; prediletti dai danesi sono quelli sistemati sotto i finestroni tipici delle abitazioni del Nord Europa. Ma non è necessario che il vostro lo sia: cuscini, coperte o qualsiasi cosa vi faccia sentire rilassati e comfortevoli farà del vostro “angolo” uno &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-camino&quot;&gt;2. Il camino&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/relax.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Avere il camino nelle votre case costituisce un grande vantaggio per la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. È quel posto intorno al quale sedersi in compagnia, tra chiecchiere e calore familiare. Tutti i sentimenti si intensificano davanti al fuoco, e questo moltiplica la gioia dello stare insieme.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-candelehttpsviverefelicilife20180228abbassate-le-luci&quot;&gt;3. &lt;a href=&quot;https://viverefelici.life/2018/02/28/abbassate-le-luci/&quot;&gt;Le candele&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si, ancora candele! Ormai lo sapete, senza candele non c’è &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oggetti-in-legno&quot;&gt;4. Oggetti in legno&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/spinning.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il legno è un materiale semplice e naturale, proprio come il concetto della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. Gli oggetti in legno ci avvicinano alla natura; immaginati mentre stai lavorando dal tuo appartamente nel centro di Dublino: digitare sulla tua bella scrivania in legno di frassino ti farà, certamente, sentire più vicino alle origini di quanto possa fare un tavolo in vetro o metallo. Nonostante i clacson che arrivano dalla strada! Inoltre, dopo anni di giochi di plastica, persino i giocattoli per bambini sono tornati ad essere in legno!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;piante&quot;&gt;5. Piante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plants.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il lengo non è abbastanza, i Danesi sentono il bisogno di portare a casa l’intera foresta!
Assicurati ti riempire davanzali, mensole e ripiani vari con piante, fiori, rami e foglie. Ricopri sedie e panche con rivestimenti che ricordino le pellicce di pecore, renne e animali vari. Ogni pezzetto di natura che riesci a portare dentro casa è un passo verso la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;libri&quot;&gt;6. Libri&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/bookshelf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti i libri sono &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;, sebbene i classici alla Charlotte Bronte o Dickens lo siano un po’ di più. Riempi la tua casa di libri: mensole, scaffali e persino il tuo &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt;. Prendersi una pausa per leggere un buon libro è sicuramente uno mei momenti più &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; della giornata, a qualsiasi età.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pensa-tattile&quot;&gt;7. Pensa “tattile”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando acquisti qualcosa per la tua casa pensa a cosa proveresti toccando quegli oggetti mentre cammini per la tua casa. Il legame tra &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt; non ha tanto a che vedere con l’estatetica quanto con il “sentire”. Quando accarezzi un tavolo di faggio o tieni in mano una tazza calda di ceramica è molto diverso dall’ afferrare un bicchiere di plastica o qualcosa di acciaio.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vintage&quot;&gt;8. Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/vintage.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vintage è davvero molto &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt;: il fatto che un oggetto abbia una storia alle spalle prima di aver trovato una collocaione nel tuo salotto gli conferisce un aspetto diverso. Perchè gli oggeti hanno qualcosa di più delle loro caratteristiche estetiche, parliamo del loro valore emozionale.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ceramica&quot;&gt;9. Ceramica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ceramics.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ceramica è &lt;em&gt;hyggelligt&lt;/em&gt;: può essere la tua tazza preferita, la teiera regalata dalla mamma, il bel vaso da fiori sul tavolo da pranzo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;coperte-e-cuscini&quot;&gt;10. Coperte e cuscini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cuchions.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono i due &lt;em&gt;must have&lt;/em&gt; degli amanti della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;: coperte e cuscini sparsi in giro per casa per rendere ogni angolo il più possibile comfortevole. Dal cotone alla lana a materiali più leggeri: che sia inverno o estate, sedersi a bere il tè tra morbi cuscini è la felicità quotidiana che ti dice “È tutto OK”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/casa-hygge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/casa-hygge/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Design</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>È ufficiale: la Hygge potrebbe diventare patrimonio UNESCO</title>
        <description>&lt;p&gt;La &lt;a href=&quot;https://viverefelici.life/2018/02/22/il-Paese-pi%C3%B9-felice/&quot;&gt;Danimarca&lt;/a&gt; ha chiesto all’UNESCO che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; possa diventare “patrimonio culturale immateriale” dell’umanità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devo ammetterlo, mi ha sorpreso il &lt;em&gt;tweet&lt;/em&gt; con cui Meik Wiking, fondatore e CEO dell’ Happiness Research Institute di Copenhagen, annunciava la notizia. Ho sempre pensato che l’UNESCO tutelasse siti “fisici” del patrimonio culturale del pianeta, e non avevo idea che un concetto come la &lt;a href=&quot;https://viverefelici.life/2018/02/25/che-cosa-%C3%A8-hygge/&quot;&gt;&lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; potesse figurare nell’elenco!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Scorrendo la lista degli attuali siti UNESCO, sembra proprio che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; possa unirsi a patrimoni come i fiordi, castelli scozzesi,  mari e paesaggi di caccia. Vi consiglio di dare un’occhiata all’ elenco completo: è un bel promemoria di tutte le cose belle che abbiamo sul nostro piccolo pianeta, e anche un modo di tenere a mente quanto le nostre azioni quotidiane possano contribuire a preservarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il criterio base con cui l’UNESCO seleziona le sue meraviglie è chiaro e la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, a mio modesto avviso, vi rientra alla perfezione:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“portare una testimonianza unica o quantomeno eccezionale di una tradizione culturale o di una civiltà vivente o scomparsa”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Sebbene questo criterio presenti margini di attuazione molto ampi, la maggior parte di noi associa  in modo immediato l’UNESCO a rovine, grandi castelli, palazzi… sarebbe un evento unico ed incredibile vedere la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; figurare in questa lista di tesori da proteggere!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/chair.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Negli ultimi anni, soprattutto nel Regno Unito, la parola “hygge” viene pronunciata e vissuta nel quotidiano. Tuttavia “hygge” significa anche, per molti negozi e rivenditori, un business in crescita:  un sacco di coperte pesanti, candele e cuscini vengono acquistati dagli amanti della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, ed è quindi facile che, in molti, abbiano liquidato la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; come una trovata pubblicitaria o una moda passeggera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma non lo è.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In particolare, i danesi vorrebbero che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; fosse riconosciuta come un vero e proprio antidoto culturale alle ansie del nostro tempo. Che si tratti della Brexit, del rialzo dei prezzi degli affitti, dei disordini politici o di qualsiasi altra cosa che affligge il mondo, tutti possiamo beneficiare del &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt; e dell’intimità che la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; consente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tal proposito Meik Wiking ha dichiarato:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Con l’aumento delle pressioni sociali e la crescente importanza del benessere, l’enfasi della  &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; su solidarietà e uguaglianza può avere benefici reali e tangibili, non solo per il popolo danese ma per chiunque pratichi questo rituale sociale danese”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/mon.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; può trovarsi ovunque, ed è alla portata di ciascuno di noi. Il fatto che il termine “hygge” non abbia una traduzione esatta nelle altre lingue, non significa che il concetto non esista o non sia importante. Si spera che, con la proposta della Danimarca all’ UNESCO, la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; possa essere conosciuta e pratica nl mondo nel modo più autentico e vicino alla sua madrepatria, e che  quindi non perda la sua dognita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dennis Englund, Direttore di Mercato di &lt;em&gt;VisitDenmark&lt;/em&gt; negli Stati Uniti e nel Regno Unito, spiega perché ora è il momento giusto per l’offerta dell’UNESCO:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Negli ultimi due anni la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; ha ricevuto grande attenzione globale. Più libri sono stati pubblicati sull’argomento e la parola &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è entrata nel Dizionario inglese di Oxford. Vogliamo evitare che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; finisca per essere trattata solo come un’altra moda passeggera e con il rischio di interpretazioni lontane dalla cultura danese. Riteniamo, inoltre, che i connotati fondamentale vita che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; suggerisce alla nostra qualità di vita siano più attuale che mai: benessere minacciato dalla crescente pressione sul giusto equilibrio tra lavoro e vita privata,  complessità digitale delle relazioni sociali in aumento aono solo alcune delle grandi sfide cui la hygge risponde con successo.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/mondo.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Englund ha sottolineato, inoltre, che parte dell’importanza della richiesta dei Danesi all’UNESCO è quella di garantire che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; possa essere diffusa e amata nel mondo in linea con la sua essenza originale, cioè così come viene vissuta e praticata in Danimarca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ultima parola è, ancora, quella di Meik Wiking che, meglio di chiunque, può carpire l’importanza del patrimonio culturale (immateriale) di un Paese:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Sebbene sia qualcosa che ereditiamo dal nostro passato, la hygge è assolutamente attuale e avrà un valore reale a lungo nel nostro futuro.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/03/15/hygge-patrimonio-unesco/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/03/15/hygge-patrimonio-unesco/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Come vestirsi per essere felici</title>
        <description>&lt;p&gt;A volte la felicità passa anche dalle nostre scelte in fatto di &lt;em&gt;look&lt;/em&gt;! Si può cominciare ad essere felici a partire da ciò che decidiamo di indossare al mattino: la moda è lo strumento immediato con cui comunichiamo al mondo chi siamo e cosa vogliamo, ancor prima di poterlo esprimere a parole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per i danesi la chiave di volta in fatto di abiti è puntare su &lt;em&gt;outfit&lt;/em&gt; “a strati”. La regola d’oro è optare sempre per look &lt;em&gt;casual&lt;/em&gt;: i toni pacati e le atmosfere distese del Nord Europa si traducono in abbinamenti dai colori pastello, tessuti soffici e tonalità rilassate. È una sorta di &lt;em&gt;fashion teraphy&lt;/em&gt;: l’esperienza della felicità non può essere separata dalle vie che adoperiamo per raggiungerla, un maglione nuovo o un paio di scarpe sono come una carezza, che gratifica il nostro senso estetico e fa bene al cuore.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lo-stile-casual&quot;&gt;Lo stile &lt;em&gt;casual&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/fashion.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ami la moda, sulle prime, potresti trovare trasandate le ragazze in giro per Copenhagen. Tuttavia, col tempo, scopriretsti che i danesi hanno elaborato una via che combina un &lt;em&gt;casual&lt;/em&gt; in parte forzato dalla geografia, con una certa ricercatezza di fondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I danesi amano molto abbinare una &lt;em&gt;t-shirt&lt;/em&gt; o maglioncini a giacche o &lt;em&gt;blazer&lt;/em&gt;. Le toppe sui gomiti sono un particolare molto originale e quotato dagli amanti della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;: un tocco di leggerezza su giacche altrimenti troppo ingessate.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pettinature&quot;&gt;Pettinature&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/gatto.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di &lt;em&gt;casual&lt;/em&gt;, il più delle volte ci riferiamo anche ai capelli.&lt;br /&gt;
Tuttavia, molto spesso, lo stile &lt;em&gt;casual&lt;/em&gt; viene portato all’ estremo dai danesi, fino a diventare pigrizia: raccogliere i capelli in un coda alta è il massimo che si possa pretendere dalle ragazze che girano per Copenhagen a prima mattina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fortunatamente lo stile &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; si puo tradurre in molti modi, anche molto &lt;em&gt;bon ton&lt;/em&gt;. Ne è un esempio la nuova tendenza del &lt;em&gt;messy chignon&lt;/em&gt; sfoggiato da principesse e &lt;em&gt;influencer&lt;/em&gt; di tutta Europa. La direzione è sempre quella della semplicità ma, allo stesso tempo, senza dimenticare un pennellata di eleganza.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sciarpe&quot;&gt;Sciarpe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/sciarpa.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le sciarpe sono un &lt;em&gt;must have&lt;/em&gt; della moda danese. Più sono avvolgenti e voluminose e più sono &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt;.
L’amore per le sciarpe è cosi sentito dai danesi che, quando arriva l’estate, (sebbene si tratti di estati Nordiche) non è inusuale scorgere &lt;em&gt;foulard&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;pashmine&lt;/em&gt; nelle piazze di Copenhagen nel bel mezzo di luglio. L’amore dei danesi per questo accessorio è l’esempio lampante dell’estatica danese che si riflette, poi, anche nell’osannato &lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt; danese: minimalismo ed eleganza sempre accompagnati dalla funzionalità. Con il vento che soffia a Copenhagen, se nn indossi una bella sciarpa, il mal di collo è dietro l’angolo!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;total-black&quot;&gt;&lt;em&gt;Total black&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/black.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
In nero non si sbaglia mai, neanche in Danimarca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando atterrai a Copenhagen per la prima volta, fui travolta dall’estremo silenzio di centinaia di puntini neri che si dirigevano dentro e fuori dal &lt;em&gt;temrinal&lt;/em&gt;. Mi aspettavo più vivacità negli &lt;em&gt;outfit&lt;/em&gt; da un popolo che dipinge le case di colori sgargianti per sopperire alla carenza di luce. L’impressione era quella di stare al funerale di Karl Lagerfield!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In estate i danesi, pare, osino i toni del grigio per salutare la bella stagione, niente di più: è vero che il nero è sempre una soluzione, ma mai dimenticare di addolcirlo con la propria personalità.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;maglioni&quot;&gt;Maglioni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/abiti-hygge.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combinare il maglioncino in stile mamma Weasley, una felpa, cardigan o un &lt;em&gt;pullover&lt;/em&gt; con &lt;em&gt;leggins&lt;/em&gt; per lei e dei jeans &lt;em&gt;skinny&lt;/em&gt; per il lui, è il giusto compromesso tra &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; e tendenze. I maglioni di lana possono essere voluminosi ed ingombranti, ma non risultano mai sciatti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricordate sempre di infilare in borsa un &lt;em&gt;cardigan&lt;/em&gt; in più, avere freddo non è per niente &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;maglioncini-iconici&quot;&gt;Maglioncini iconici&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/lund.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il più iconico dei maglioncini danesi è quello indossato dall’attrice Sofie Gråbøl nel &lt;em&gt;Tv Drama&lt;/em&gt; danese &lt;em&gt;The killing&lt;/em&gt;, dove interpreta il personaggio di Sarah Lund.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come accaduto in passato per altre serie tv &lt;em&gt;cult&lt;/em&gt;, il maglione in questione è diventato un &lt;em&gt;must have&lt;/em&gt; per i &lt;em&gt;fan&lt;/em&gt; della serie, tanto da amdare in &lt;em&gt;sold out&lt;/em&gt; nel giro di poco tempo per la gioia dell’azienda produttrice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sofie Gråbøl ha speigato che la scelta di indossare quel maglione per il suo personaggio era dettata dal fatto che “quel maglione evoca nella protanista i ricordi di un’‘infanzia felice e dei suoi genitori. Sarah è così in pace con se stessa che non ha bisogno di abiti particolari per sentirsi sicura se.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PILLOLE HYGGE: ACQUISTI FELICI&lt;br /&gt;
Lega i tuoi acquisti ad esperienze piacevoli. Risparmia dei soldi per qualcosa che desideri veramente e procedi all’acquisto soltanto dopo un importante traguardo, un esame o una promozione. In questo modo quell’oggetto ti ricorderà per sempre qualcosa di motlo bello. Non c’è niente di più &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt; della sensazione che provi quando indossi il maglione comprato per la tua prima promozione.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/03/15/vestire-hygge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/03/15/vestire-hygge/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Moda</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sisu: l&#39;arte finlandese del coraggio</title>
        <description>&lt;p&gt;Nel 2018 il World Happiness Report delle Nazioni Unite ha incoronato la Finlandia come Paese più felice del mondo, spodestando di fatto la Danimarca, per quest’anno “solo” medaglia di bronzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il proverbio “i soldi non fanno la felicità” è più che mai  attuale se si guarda ai dati della classifica: i super ricchi (ma meno felici) Stati Uniti scivolano alla 18esima posizione, afflitti da obesità, depressione e abuso di droghe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Finlandia, invece, piccola nazione relegata nell’angolo nord-est dell’Europa, lascia il segno in termini di felicità, e lo fa alla sua maniera. Sobrietà e modestia sono, infatti, tratti tipici dei finlandesi, come del resto di tutti i nobili popoli del Nord Europa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;che-cos-la-sisu&quot;&gt;Che cos’è la sisu?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cabin.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la Danimarca si è fatta ambasciatrice nel mondo della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, la Finlandia coltiva un’altra nobile arte della felicità: la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;. Prima ancora  della sicurezza ed il buon governo, è l’arte del coraggio che fa dei finlandesi un popolo risoluto, a partire dalle piccole sfide quotidiane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il termnie &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;, intraducibie dal finlandese, diventa popolare negli anni ‘20 del Novecento, ed è un &lt;em&gt;mix&lt;/em&gt; di vari elementi: coraggio, resilienza, grinta, tenacia, perseveranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se provaste a chiedere ad un finlandese qual è il segreto del loro successo, trovereste davvero difficile imbattervi in risposte boriose. I finlandesi sono fieri della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;, si. Ma in modo sobrio ed elegante, poichè decantarsi è cosiderato segno di estrema inciviltà.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La felicità dei finlandesi ha a che fare con la pace ed il silenzio. Ordine, indipendenza, giustizia, funzionalità e, soprattutto, trascorrere del tempo a contatto con la natura sono le  parole chiave della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cultura finlandese è intimamnte legata al terriototrio inospitale della penisola scandinava e ad un sentimento di amore-odio con il clima. Questo spiega come, nell’era dei super &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt;, i finaldesi preferiscano ancora le esteti in campeggio e la scarsezza di serizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardare alla &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; come &lt;em&gt;ethos&lt;/em&gt; guida della propria esistenza ha davvero molto da offrire, basta vedere come la Finlandia si è ricostruita un futuro più e più volte nel corso della sua storia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;crescere-in-finlandia&quot;&gt;Crescere in Finlandia&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/crescere.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Come molti altri costrutti culturali, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è un concetto elusivo , un segreto che i finlandesi hanno coltivato per molto tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dire a qualcuno che possiede la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è il complimento più bello che si possa fare. Per chiunque sia cresciuto in Finlandia, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è qualcosa che si trova ovunque, qualcosa che si pratica più che un argomento di conversazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è chi, addirittura, sostiene che non si possa capire la Finlandia senza approcciarsi prima alla &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;.  Alla vigilia di una gara oppure di un esame importante, in Finlandia i genitori sono soliti incoraggiare i figli puntando sull’autostima, facendo cioè leva sulla loro &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;, forza interiore e fonte di perseveranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idea che la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; risieda dentro di noi ci da, in qualche modo, il coraggio di andare lontano e di superare i nostri limiti, uscendo dalla nostra &lt;em&gt;comfort zone&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cosa--sisu-e-cosa-non-lo-&quot;&gt;Cosa è sisu e cosa non lo è&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/snow.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sisu&lt;/em&gt; è un concetto vecchio almeno 500 anni, qualcosa che i finlandesi sentono nelle viscere del loro corpo. È, infatti, salda nella cultura finlandese  la credenza secondo cui “il fuoco è nella pancia”, sede della forza e luogo da cui verrebbe la detetrminazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SISU È&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Sisu&lt;/em&gt; è orientrae la mente all’azione. Essa entra in gioco quando raccogliamo una sfida apparentemente al di sopra delle nostre capacità, quando forze avverse ci spingono a mollare e un inaspettato coraggio ci fa tener duro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA SISU NON È SPAVALDERIA&lt;br /&gt;
I finlandesi hanno reputazione di avere labbra serrate e volto di pietra. Sebbene le cose stiano pian piano cambiando, si tratta in ogni caso di un popolo che non fa mostra delle proprie emozioni. In Finlandia non si parla (e, soprattutto, straparla) sempre di tutto. Pavoneggiarsi o evidenziare le proprie qualità non trovano spazio nella &lt;em&gt;Sisu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ha senso parlare della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; se non mostri con le azioni di possederla.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-sisu--dentro-di-noi-impariamo-a-riconoscerla&quot;&gt;La sisu è dentro di noi: impariamo a riconoscerla&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/sunset.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
La &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è un tratto universisale del genere umano, sebbene in Finlandia abbia trovato nome ed una dignità.&lt;br /&gt;
È probabile che tu abbia già attinto alla tua &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; in diverse occasioni, anche se nonne eri consapevole:
- se hai tagliato il traguardo di una gara nonostante gli ultmi metri siano stati una tortura;
- quando non hai mandato a monte una tua relazione sebbene la strada fosse lunga e difficile;
- O, magari, quando nel mezzo di un momento difficile, un’ondata di coraggio ti ha travolta e sei riuscita ad andare avanti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sisu-e-felicit&quot;&gt;Sisu e felicità&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/nordic-lake.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
La &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; si presenta sotto tante forme e, sebbene taluni conducano esistenze più adudaci di altri, ognuno di noi raggiunge nella vita le proprie vette, poichè ogni individuo ha i propri personalissimi parametri di benessere e successo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seconodo i finlandesi, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; può fare la nostra felicità nella misura in cui ci regala indipendenza, libertà e benessere. Che cosa è, infatti, la felicità se non avere la possibilità di condurre la vita che vogliamo. E la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; ci permette di essere vincitori, ovvero protagonisti della nostra storia personale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se c’è una cosa che testimonia la reale forza della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è il fatto che i finlandesi non si percepiscono determinati ed ottimisti di natura: il loro “successo” è frutto di lavoro e fatica interiore. Che grande lezione di vita!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;consigli-per-iniziare&quot;&gt;Consigli per iniziare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/power-girl.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se nella vita di ritroverai a dover superare una crisi, crescere figli forti o migliorare la tua relazione, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; potrebbe ritornarti utile.&lt;br /&gt;
Ecco alcuni consigli pratici per iniziare:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;PASSEGGIA NELLA NATURA, respira, stai in silenzio e dialoga con te stesso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PORTA IN GITA I TUOI FIGLI. Non preoccuparti del meteo, vestiti appropriatamente e goditi insieme a loro il bambino che c’è in te.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FISSA DEGLI OBIETTIVI PER SENTIRTI IN FORMA. Non devi piacere a nessuno se non a te stesso, fallo per te.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RIVEDI LA TUA COMUNICAZIONE WEB. Al bando i fenomeni da tastiera tristi ed impersonali (per non dire spesso velenosi). Sbarazzati dell’anonimato e coltiva grazia, integrità e personalità.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Come ha osservato Meik Wiking dell’Happiness Research Institute di Copenhagen “Il voto più alto alla Finlandia è molto significativo. Il Pil pro capite in Finlandia è più basso rispetto ai Paesi nordici vicini ed è nettamente inferiore a quello degli USA. Tuttavia, i finlandesi sono bravi a convertire la ricchezza in benessere e c’è molto consenso nel pagare le tasse, perché vengono percepite come un investimento nella qualità della vita di tutti”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/03/15/finlandia-paese-felice/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/03/15/finlandia-paese-felice/</guid>
        
        
        <category>Sisu</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
