<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VivereFelici</title>
    <description></description>
    <link>https://viverefelici.life/</link>
    <atom:link href="https://viverefelici.life/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 16:26:41 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 07 Oct 2018 16:26:41 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>11 citazioni ispiratrici per iniziare la giornata </title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/intro.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Tu puoi farlo!”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand’è l’ultima volta che qualcuno te l’ha detto?
Nella &lt;em&gt;routine&lt;/em&gt; quotidiana, è fisiologico non ricevere sempre motivazione dai tuoi &lt;em&gt;manager&lt;/em&gt;, superiori, amici, parenti o chicchessia. Perché spesso troppo occupati tra chiamate e riunioni che si accumulano. Ma questo poco importa, poichè è in noi stessi che va ricercato il carburnte quotidiano che ci spinge ad impegnarci in qualcosa, a prescindere dall’apprezzamento del mondo esterno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi, pensa alla seguente lista di citazioni come ad un tuo personale coro di tifosi che devi render fiero ed orgoglioso di te a partire da OGGI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perchè è oggi che porterai a termine quell’incarico a cui lavori da una settimana. Oggi chiuderai quel conttratto difficile. Oggi passerai dall’essere un buon professionista del tuo settore ad un professionista straordinario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Le persone spesso dicono che la motivazione non dura. Beh, neanche farsi la doccia … ecco perchè consigliamo di farla quotidianamente - Zig Ziglar&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Il nostro tempo è limitato, non sprecatelo vivendo la vita di qualcun altro. - Steve Jobs&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Abbandona la tua zona di comfort. Puoi crescere solo se sei disposto a sentirti scomodo mentre ti lanci in nuove sfide - Brian Tracy&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Spesso il successo è raggiunto da coloro che non sanno quanto il fallimento sia inevitabile - Coco Chanel&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Fai tesoro degli errori. Tutti commettiamo errori. Chiedi scusa, poi fai meglio. - Dharmesh Shah&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Non abbiamo bisogno della magia per cambiare il mondo, abbiamo già tutto il potere di cui abbiamo bisogno dentro di noi: il potere di immaginare meglio - J.K. Rowling&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Volgi sempre lo sguardo al sole, cosicchè non potrai vedere le ombre - Helen Keller&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La più grande scoperta di tutti i tempi è che una persona possa cambiare il suo futuro semplicemente cambiando il suo atteggiamento - Oprah Winfrey&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Preferirei morire di passione piuttosto che di noia. - Vincent van Gogh&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;La cosa più difficile è decidere di agire, il resto è solo tenacia” - Amelia Earhart&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ho deciso di non tradurre l’undicesima ed ultima citazione in quanto, per sua stessa formulazione, ha senso solo in lingua originale:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nothing is impossible, the word itself says, ‘I’m possible!’ - Audrey Hepburn&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/10/07/11-citazioni-ispiratrici/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/10/07/11-citazioni-ispiratrici/</guid>
        
        
        <category>Citazioni</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vacanze: come staccare davvero la spina</title>
        <description>&lt;p&gt;Prima di pianificare il prossimo viaggio, prova a considerare l’idea di farlo ad una velocità diversa da quella che regola la tua quotidianità: lo &lt;em&gt;slow travel&lt;/em&gt; è viaggiare in modo consapevole e, perchè no, con un po’ d’integrità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se provaste a chiedere a chiunque la ragione per cui viaggia, in pochi (o forse nessuno) risponderebbero che ciò che li spinge è sfiorare appena la cultura di altri popoli, per poi scattare milioni di foto, condividerle sul &lt;em&gt;web&lt;/em&gt; e gioire per quel “like” in più. Ahimè, è questa molto spesso la realtà.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed è proprio mentre mi documentavo su un modo di viaggiare che mi facesse sentire meno colpevole e più consapevole (ammettiamolo, nessuno è immune dal fascino dei &lt;em&gt;social media feeds&lt;/em&gt;), che mi sono imbattuta in Sara Clemence ed il suo “Away and Aware”. In questo volume la Clemence butta giù alcune idee che aiutano a connettersi con il mondo esterno, prima ancora che con i nostri apparecchi elettronici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ed per questo ho deciso di condividerle con voi.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;evita-di-programmare-ogni-attimo-della-vacanza&quot;&gt;Evita di programmare ogni attimo della vacanza&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il viaggio più bello non è quello con più siti visitati e attività prenotate, bensì quello che lascia spazio alla riflessione, agli incontri e a scoperte inattese.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;viaggia-leggero&quot;&gt;Viaggia leggero&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oggigiorno possediamo, spesso in modo morboso, troppa roba. Oggetti che non utilizziamo e che non ci procurano gioia alcuna, ma che invece finiscono soltanto per rallentarci. Perciò, metti in valigia soltanto ciò di cui avrai davvero bisogno. Non un calzino di più.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;passeggia-a-piedi-nudi&quot;&gt;Passeggia a piedi nudi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/foot.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Camminare a piedi nudi non solo ci fa sentire liberi e più in armonia con la natura, ma è anche dimostrato avere effetti benefici sul sistema immunitario e cardiocircolatorio. Per non palare, poi, di quanto sia piacevole farlo sulla spiaggia oppure sull’erba!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sposa-la-jomo&quot;&gt;Sposa la JOMO&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La sigla JOMO sta per “Joy of missing out”, ovvero il piacere di gioire di connessioni reali invece che dell’approvazione virtuale, focalizzandosi su se stessi prima che su chiunque altro. Sposare un approcio di questo tipo potrebbe, sulle prime, causare un po’ di disagio ma tieni a mente non c’è nulla di realmente importante che ti sta venendo a mancare. Concentrati sulla sensazione di piacere e controllo su di se che da il dire  di “no” a dosi eccessevive di approfazione sociale che i &lt;em&gt;social&lt;/em&gt; ed il &lt;em&gt;web&lt;/em&gt; ci iniettano quotidianamente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fermati-ad-osservare-albe-etramonti&quot;&gt;Fermati ad osservare albe etramonti&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Non importa quante volta ti sia capitato di farlo, guardare il sole che sorge non stanca mai. Ti potrà capitare di farlo preparando lo zaino per l’escursione del giorno, oppure ti ritroverai incantato ad ammirare le luci del tramonto riflettendo su cose della tua vita, grandi o piccole che siano.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cerca-e-goditi-angoli-di-pace&quot;&gt;Cerca e goditi angoli di pace&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Non so a voi, ma a me è capitato di sentirmi sopraffatta (per non dire soffocata) dalle grandi città. Ma, fortunatamente, anche la più grande delle zone urbane nasconde sempre piccoli e meravigliosi angoli di pace. I miei consigli? Piccoli musei, librerie indipendenti, giardini botanici e campus universitari.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;assaggia-ogni-giorno-un-cibo-nuovo&quot;&gt;Assaggia ogni giorno un cibo nuovo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ramen.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Provare gusti nuovi espande il palato e ci fa riflettere su ciò che normalmente mangiamo, che cosa manca nella nostra dieta e, soprattutto, perchè.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;metti-in-conto-gli-imprevisti&quot;&gt;Metti in conto gli imprevisti&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;È raro che un viaggio si svolga esattamente come l’abbiamo sognato e progettato. Voli in ritardo, treni persi, prenotazioni inspiegabilmente scomparse. Può,anche, capitare di ammalarsi oppure che la stanza non sia neanche lontanamente vicina a quella dell foto che ci aveva spinto a prenotarla. Se quello che ti aspettavi era un viaggio perfetto, allora è quasi certo che resterai deluso. Se, invece, lo spirito con cui parti è quello di serena accettazione di una certa percentuale di imprevisti, resterai sicuramente soddisfatto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ricorda che le esperienze peggiori costituiscono la base per le migliori storie da raccontare!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;non-farti-sopraffare-dalla-mania-di-fotografare-tutto&quot;&gt;Non farti sopraffare dalla mania di fotografare tutto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Qui la regola è: qualità sempre a svantaggio della quantità.
Un uso più saggio della fotocamera, ti permetterà di sentirti più vicino a ciò che ti circonda e a concepire pensieri più profondi. Se ci riesci, metti via la camera per qualche giorno e osserva il mondo con i tuoi occhi, senza filtri nè lenti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;diventa-abitudinario-e-incontra-la-gente-del-posto&quot;&gt;Diventa abitudinario e incontra la gente del posto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se scopri un ristorante oppure un negozio che ti piace, prova a tornarci una seconda volta e pure una terza. Saluta lo staff e intessi relazioni: questo ti aiuterà a sentirti parte della comunità e più in armonia con il posto che stai visitando.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;spedisci-cartoline&quot;&gt;Spedisci cartoline&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/postcard.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il rituale dello spedire cartoline è, contrariamente a quanto si possa pensare, più vivo che mai! È sempre una delizia ricevere una cartolina dalle persone che amiamo. Quando ne spedisci una, ricorda di sintetizzare il tuo viaggio in poche battue, scrivi un messaggio che sia personale e ricorda d’inserire la data.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;porta-via-con-te-un-pezzetto-del-viaggio&quot;&gt;Porta via con te un “pezzetto” del viaggio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Prima che il tuo viaggio volga al termine, rifletti su che cosa del tempo trascorso via possa aiutarti a cambiare in meglio la tua vita di tutti i giorni. Un cibo che hai mangiato, un costume locale che vorresti inserire nella tua routine oppure una pratica come lo yoga o la meditazione. Impegnati a farlo appena rientrato a casa, prima che l’euforia del viaggio si affievolisca e porti via con sè tutti i buoni propositi.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;rientra-di-gioved-o-di-venerd-al-massimo&quot;&gt;Rientra di giovedì (o di venerdì al massimo)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cerca di rientrare alla base in tempo per il &lt;em&gt;weekend&lt;/em&gt;. Questo ti permetterà di avere un paio di giorni per riacclimatarti, riprendere i ritmi e riposare (si sa che le vacanze stancano piu del lavoro!). Non fare l’eroe tuffandoti immediatamente sulle &lt;em&gt;email&lt;/em&gt; arretrate, così sprecheresti tutto il lavoro fatto su di te durante la vacanza!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/vacanze-come-staccare-la-spina/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/vacanze-come-staccare-la-spina/</guid>
        
        
        <category>Viaggi</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sette giorni di Hygge</title>
        <description>&lt;p&gt;Corriamo a lavoro, controlliamo maniacamente i nostri &lt;em&gt;smarphone&lt;/em&gt;: &lt;em&gt;social media&lt;/em&gt;, quella &lt;em&gt;email&lt;/em&gt; importante che stiamo aspettando, &lt;em&gt;whatsapp&lt;/em&gt; sempre intasato di notifiche. Siamo così impegnati, da non avere neppure il tempo di preparare la cena senza ricorrere periodicamente al &lt;em&gt;take away&lt;/em&gt;. A volte, basterebbe un respito profondo per ricordarci di vivere il “qui” ed “ora”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di Hygge, l’atmosfera è tutto. Condivisione, cura per se stessi e chi ci sta accanto, tempo di qualità. Cimentarsi ai fornelli, coltivare un &lt;em&gt;hobby&lt;/em&gt;, ripensare il proprio arredamento in chiave “accogliente”, sono tutti modi per per dilatare il tempo ed apprezzare ciò che si ha. Con la “loro” Hygge, i Danesi ci insegnano a celebrare le cose semplici: perchè semplicità non significa accontentarsi, bensì fare tesoro degli affetti e gustare ogni attimo che abbiamo il privilegio di assaporare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per aiutarvi a capire come la Hygge possa trovare spazio nella quotidianità, ho pensato di condividere un esempio della mia personalissima &lt;em&gt;routine&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/info1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/sette-giorni-di-hygge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/sette-giorni-di-hygge/</guid>
        
        
        <category>Viaggi</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Quando la Hygge arriva in spiaggia</title>
        <description>&lt;p&gt;Pianificare una giornata in spiaggia è un po’ come affrontare una spedizione. Fare l’elenco di ciò che serve, il &lt;em&gt;kit&lt;/em&gt; di emergenza e tutta la preparazione, però, potrebbero rovinare il sogno di un paio d’ore di &lt;em&gt;relax&lt;/em&gt;. E ciò con grande disappunto di qualsiasi &lt;em&gt;fan&lt;/em&gt; della &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; che si rirpetti! Perchè, la pace dello spirito è parte vitale della &lt;em&gt;Hsygge&lt;/em&gt;, e regola base di ogni attività che si possa definire &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non sono un’esperta di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; al mare - soprattutto dal momento che sono italiana e la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; non è lo stile di vita che va per la maggiore nello Stivale, tanto meno in estate - ma vivo all’estero da abbastanza tempo da sapere come coniugare sabbia, acqua salata e atmosfera &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;parola-dordine-organizzazione&quot;&gt;Parola d’ordine: organizzazione&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fai una lista delle cose che vorresti portare focalizzandoti sull’essenziale.
Conosci la spiaggia che stai per raggiungere? Una spiaggia in città con comoda area commerciale è una valida e comfortevole alternativa al picnic in spiaggia. Tuttavia, una spiaggetta poco affollata con chioschetto che serve del buon caffè è senza dubbio un’opzione molto più &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;, e alleggerirà comunque la tua borsa da bevande e &lt;em&gt;snack&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-hygge-viaggia-leggera&quot;&gt;La Hygge viaggia leggera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/sun.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non più di una borsa a persona. Se hai figli o pargoli che viaggiano con te, non affidarti a loro per trasportare qualcosa, a fine giornata saranno così stanchi che dovrai trascinare anche loro. Piatti in melamina, un paio di graziosi occhiali  da sole e la vostra giornata al mare è servita!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;unisci-lutile-al-dilettevole&quot;&gt;Unisci l’utile al dilettevole&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se la vostra è una famiglia di pelli delicate, parasole o tenda da campeggio sono indispensabili. Per i topi di biblioteca l’intrattenimento non può che essere un buon libro, mentre gli amanti dello sport dovranno assicurarsi che il divertimento valga la fatica del trasporto. Opzioni “leggere” per gli sportivi possono essere palloni da spiaggia o &lt;em&gt;frisbee&lt;/em&gt;. Infine ricorda di dare un’occhiata alle previsioni del tempo per decidere se infilare una giacca in borsa: anche nei giorni più caldi, può essere freddo quando finisci di fare il bagno e si alza un po’ di brezza.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prepara-uno-spuntino&quot;&gt;Prepara uno spuntino&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pineapple.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Il mare stanca” è la frase che mia madre pronunciava più spesso quando, d’estate, rientravamo dalla spiaggia. Lunghe camminate e giochi in acqua fino a quando i polpastrelli diventavano rugosi ci sfinivano ed era, qundi, importante pensare a spuntini leggeri ma, allo stesso tempo, energetici. &lt;em&gt;Pretsels&lt;/em&gt; e patatine per i più piccoli sono l’ideale, mentre verdure e frutta secca metteranno d’accordo tutti gli altri. In questo modo lo stomaco non dovrebbe far capricci fino all’ora di cena.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pensa-ad-attivit-rilassanti&quot;&gt;Pensa ad attività rilassanti&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Una partita di &lt;em&gt;beach volley&lt;/em&gt; è sempre un’ottima idea, ma quano il caldo si fa sentire è fondamentale pensare a qualcos’altro. &lt;br /&gt;
Raccogliere conchiglie, scattare qualche foto artistica, fare castelli o sculture di sabbia, costruire ometti con mucchi di rocce e volti di alghe marine sono tutte attività che daranno a bambini e adulti un attimo di respiro tra nuotate-gioco-prendere il sole.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-spiaggia-pu-essere-piacevole-anche-con-qualche-nuvola&quot;&gt;La spiaggia può essere piacevole anche con qualche nuvola&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/sunset.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non bisogna, necessariamente, aspettare che ci siano 30 gradi e che il sole splenda alto nel cielo per godersi del tempo in spiaggia. Considera l’idea di poterti divertire anche quando è la giornata si fa nuvolosa o minacciosa.
 &lt;em&gt;Trekking&lt;/em&gt; sulle scogliere e yoga sulla sabbia sono ottimi spunti, tanto per cominciare. Se la spiaggia ti sta stretta, munisciti di una bella muta e goditi il &lt;em&gt;surf&lt;/em&gt; senza bagnanti stressati dal caldo. Per le giornate ventose, pianta una bella tenda e ammira il paesaggio.
Ci sono, infine, pochi piaceri paragonabili a quello di una tazza di tè bollente dopo essere tornati, bagnati e gocciolanti, da una giornata in spiaggia che si è rivelata metereologiamente non entusiasmante.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;goditi-la-compagnia&quot;&gt;Goditi la compagnia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Qualsiasi attività ti capiti di pianificare, ovunque essa sia, sarà tutto inutile se non apprezzi la compagnia di chi ti sta accanto. Sii felice, tra il meglio da ogni persona e situazione. Godetevi semplicemente l’hygge insieme e sperate che si trasformi in uno di quei pomeriggi che, anni dopo, vi girate e dite “Ricordi quel gioco di cricket francese sulla spiaggia di Nefyn? E come il cane è scappato con la palla.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-spiaggia/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-spiaggia/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Come creare la Hygge a casa d&#39;estate</title>
        <description>&lt;p&gt;Anche nell’&lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt; la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; glorifica il &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt; e la felicità: un arredamento &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;, infatti, non si limita a coperte, cuscini e tazze in ceramica per l’ora del tè. È, piuttosto, uno stile  validissimo per rendere la nostra casa accogliente tutto l’anno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono molti modi per dare un tocco &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; alla casa durante l’estate, ecco alcuni dei miei preferiti:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;tessuti-leggeri&quot;&gt;Tessuti leggeri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pillow.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sostituisci le lenzuola invernali prediligendo colori chiari, bianco grigio e blu sono ottime alternative. Pensa al cotone o al lino i per i tessuti. La tua camera da letto urlerà: “Hygge!”.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;elementi-naturali&quot;&gt;Elementi naturali&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plant.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Decora gli spazi con gli elementi della stagione estiva. Lanterne bianche per il portico o il giardino, ceste di vimini e decorazioni in legno daranno il tocco finale.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;approfittare-delle-ore-di-luce&quot;&gt;Approfittare delle ore di luce&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/window.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spalanca le finestre e lascia che il sole invada la tua casa! Le ore di luce sono molte di più durante l’estate e sento quasi il dovere morale di appfrofittarne! È gratis, ecologico e soprattutto molto &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;fiori-freschi&quot;&gt;Fiori freschi!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/tulips.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è casa più bella ed accogliente di quella che ha sempre dei fiori freschi a dare il benvenuto. Sul davanzale, sul tavolo, nell’ingresso: ogni angolo diventa più “vivo” con un bel mazzo di tulipani!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;valorizzare-gli-spazi-esterni&quot;&gt;Valorizzare gli spazi esterni&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/patio.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’estate è quel momemnto dell’anno perfetto per rilassarsi nel patio o in giardino con gli amici. Cuscini, birra, risate e limonata faranno il resto! E ricordate di portare una felpa per la sera: perchè si sa, il tempo vola quando si è in buona compagnia!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;picnic-in-giardino&quot;&gt;Picnic in giardino&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/picnic.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente è più &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; del classico picnic in giardino; il tutto completato da coperte, soffici cuscini e una bottiglia di &lt;em&gt;rosè&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;frutta-di-stagione&quot;&gt;Frutta di stagione!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/fruit.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilizza i colori splendidi della stagione estiva, a partire dalla icredibile varietà di frutta che questa stagione offre. Albicocche, anguria, melone, ciliegie, pesche, fichi: sistema tutto in un bel vassoio in bella vista nella tua cucina: i colori ravviveranno l’ambiente e tutti saranno più invogliati a mangiar frutta!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;usare-pi-candele&quot;&gt;Usare più candele&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/can.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un camino accogliente è il paradiso della &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;, ma può essere troppo decisamente troppo caldo per l’estate. Piuttosto, sistema una dozzina di candele (oppure qualche candelabro carino) sul tuo caminetto e accendili. Avrai la stessa sensazione comfortevole, ma senza sudare!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;organizzare-feste&quot;&gt;Organizzare feste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/dinner-party.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Invita gli amici a cena: mangiare e chiacchierare in giardino è così &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;! Scegli una bella tovaglia dalle toni rilassati e decora la tovola con fiori freschi… Ma niente gigli! Gli odori forti come quelli di alcune piante possono disturbare, e non sarebbe per niente &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;installare-unamaca&quot;&gt;Installare un’amaca&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hammock.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se sei abbastanza fortunato da avere degli alberi nel tuo giardino, installa un’amaca e concediti un pisolino! Ma se non hai tronchi ai quali fissare la tua amaca, ne esistono alcune con supporti inclusi: pronti per un riposino?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;e-se-ancora-non-ce-lhai-creare-uno-hyggekrog-per-la-lettura&quot;&gt;E se ancora non ce l’hai, creare uno hyggekrog per la lettura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/woman.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La mia idea di casa estiva a prova di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; non sarebbe completa senza un accogliente angolo per la lettura. Amo leggere e spesso nonne ho il tempo, così quando lo faccio mi piace rannicchiarmi sulla mia poltrona preferita e perdermi in una bella storia sorseggiando una tazza di tisana alle erbe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non so voi, ma sono pronto ad abbracciare tutto Hygge. Sto letteralmente ordinando l’anno di vivere danese in questo momento. Accogliente e confortevole è esattamente quello che devo portare a casa mia quest’estate!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-a-casa-in-estate/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-a-casa-in-estate/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Interni</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Più felici a lavoro con la Hygge</title>
        <description>&lt;p&gt;Sempre più spesso si sente parlare di strambe mode o stili di vita che promettono di rendere più produttivi, sani e felici. Si tratta di trucchi cognitivi per ottenere di più in novanta minuti, diete particolari o nuovi modelli importati da un altro emisfero o continente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sebbene la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; si sviluppi principalmente nell’ambiente domestico, lavorando da remoto puoi goderne di tutti i benefici: coperte, vestiti comodi e luci soffuse. Ma per i tanti che devono quotidianamente recarsi in ufficio, ci sono alcuni elementi chiave che possono essere usati per portare un po’ di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; a lavoro, senza stravolgere la &lt;em&gt;routine&lt;/em&gt; di chi sta dall’altra parte della nostra scrivania.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;una-buona-illuminazione&quot;&gt;Una buona illuminazione&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/lamp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Le candele non sono un’opzione: allarmi antincendio e protocolli di sicurezza costituiscono un’ostacolo non negoziabile. Una buona illuminazione è, però, incredibilmente importante per l’umore e la salute fisica: considerate, quindi, l’aggiunta di una lampada con lampadina ad incandescenza sullo schermo del vostro &lt;em&gt;computer&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comfort&quot;&gt;Comfort&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Può sembrare che molti degli elementi della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; funzionino meglio in inverno, ma sappiamo bene quanto l’aria condizionata soffi costantemente durante tutto l’anno nei nostri posti di lavoro. Un piccolo &lt;em&gt;plaid&lt;/em&gt; o una sciarpa leggera ti “coccoleranno” mentre stai seduto alla scrivania.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;musica&quot;&gt;Musica&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/head.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la tua azienda lo consente, prendi in considerazione l’acquisto di alcune cuffie per ascoltare della buona musica che ti aiuti a concentrarti. La musica è fondamentale per la mia produttività: io, ad esempio, utilizzo &lt;em&gt;Spotify Premium&lt;/em&gt; e se scorrete le loro &lt;em&gt;playlist&lt;/em&gt; “Focus” troverete brani davvero rilassanti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;comunicazione&quot;&gt;Comunicazione&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/action.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno dei principali ingredienti della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è instaurare relazioni sane con tutti coloro che ci circondano. Tu non sei il tuo lavoro, ma avere un buon rapporto con i nostri colleghi è sicuramente &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. &lt;em&gt;Chattare&lt;/em&gt; con i tuoi colleghi durante il giorno, prendere un caffè con qualcuno che vorresti conoscere meglio o semplicemente invia una chat a un collega che lavora in un altro ufficio o è remoto. Queste interruzioni nella tua giornata rafforzeranno le tue relazioni con il team e ti aiutano a distogliere la mente dal lavoro, anche solo per pochi minuti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prendi-aria&quot;&gt;Prendi aria&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/open.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una o due volte al giorno, fai un piccolo sforzo per uscire e goderti l un po ‘per rinfrescare la mente.
Si tratta di qualcosa che personalmente mi sforzo di fare: che sia in terrazza, o semplicemente fuori dalla porta dell’ufficio, non limitarti a sedere alla scrivania con pause intermittenti per prendere un caffè. Alzati ed esci a prendere una boccata d’aria fresca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’utilità di un approcio &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt; sul posto di lavoro è molto più di semplici suggerimenti per incrementare la tua produttività: si tratta di creare un ambiente confortevole, circondato da cose che ti rendono felice e che ti aiutino a connetterti con le persone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porta un po’ di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; con te in ufficio e facci sapere se pensi che ti renda più felice durante la giornata lavorativa!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-e-lavoro/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-e-lavoro/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>4 influencer hyggeligt da seguire su Instagram</title>
        <description>&lt;p&gt;Se c’è un merito che va riconosciuto all’esplosione dei &lt;em&gt;social media&lt;/em&gt; nell’ultimo decennio, è quello di aver permesso a qualsiasi ragazza di provincia di trovare ispirazione e sogni tra gli scatti di Instagram.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che tu stia cercando idee per la tua nuova casa, ricette originali, o solo immagini magistralmente modificate, i seguenti &lt;em&gt;account&lt;/em&gt; ti daranno quel che serve a soddisfare la tua sete di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seguendo l’&lt;em&gt;hashtag&lt;/em&gt; #hygge su Instagram, potrai troverare oltre tre milioni di &lt;em&gt;post&lt;/em&gt; di persone che condividono tutto: &lt;em&gt;design&lt;/em&gt; accoglienti, scatti succculenti di deliziose pietanze, i migliori &lt;em&gt;cafè&lt;/em&gt; di Copenhagen. Se stai programmando un viaggio in Danimarca, Instagram è il “posto” perfetto per cercare ispirazione e itinerari &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dunque, se vuoi dare un tocco &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; alla tua vita, o semplicemente rilassarti guardando bellissime scatti fotografici, ecco quattro persone da seguire assolutamente su Instagram …&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;simon-larsen&quot;&gt;Simon Larsen&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/BjP70oSHoAe/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BjP70oSHoAe/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Pre-CCA beers here yesterday #cca18 #copenhagen #københavn #alwaysgeotag #makeyournextmove #shotoniphone #iphoneonly #vscocam #vsco #snapseed #mappthis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/simonlarsen/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Simon Larsen&lt;/a&gt; (@simonlarsen) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-05-26T17:26:23+00:00&quot;&gt;May 26, 2018 at 10:26am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Art director&lt;/em&gt; di giorno, &lt;strong&gt;Simon Larsen&lt;/strong&gt; è anche un fotografo dilettante di grande talento le cui splendide foto di Copenaghen (e non solo) gli hanno fatto guadagnare oltre 28.000 &lt;em&gt;follower&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Troverai splendide foto di strade, quartieri e corsi d’acqua della capitale danese, così come scatti di ristoranti, bar e &lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt; danese. Se seguirlo su Instagram non ti fa venire voglia di prenotare il prossimo volo per Copenaghen, nient’altro potrà farlo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-per-la-casa&quot;&gt;Hygge per la casa&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/Bi6KHabhcYt/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/Bi6KHabhcYt/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Will you be watching the wedding of the year tomorrow?! I most definitely will be &amp;amp; have already visited @homesense_ukie to get everything I need for my “rustic” royal wedding party 👰🏻🤵🏻 . I picked up these stunning placemats, earthy toned plates, bowls &amp;amp; mugs, along with a recycled glass cake stand &amp;amp; even some gourmet berry tea bags which were only £1 in the clearance section &amp;amp; smell so good as well as some English breakfast tea of course! I even bought some food from @homesense_ukie which a first for me, I got vegetable crisps &amp;amp; flap jacks. Everything I picked was less than half the price of the RRP! . And it wouldn’t be a rustic royal wedding party without flowers! I bought gypsophila which reminds me of my own spring wedding a few years ago. Swipe right for a closer look. . Enjoy the wedding. I can’t wait to see the dress! #ad #homesense&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/hygge_for_home/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; R E E N A&lt;/a&gt; (@hygge_for_home) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-05-18T06:27:59+00:00&quot;&gt;May 17, 2018 at 11:27pm PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reena Simon&lt;/strong&gt; vive a Cardiff, Galles, ma la sua abilità nel creare interni “&lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;” le ha fatto guadagnare un enorme seguito sui &lt;em&gt;social media&lt;/em&gt; (115.000 &lt;em&gt;follower&lt;/em&gt;). Se vuoi donare alla tua casa un’atmosfera accogliente, troverai un sacco d’ispirazione nelle splendide foto della sua casa vittoriana, che ha accuratamente rinnovato e decorato con colori neutri, tessuti tattili e materiali rustici dalle vibrazioni scandinave. Su Instagram condivide tutte le novità sulla casa e sulla sua vita familiare, oltre a suggerimenti e consigli su come creare il proprio personale rifugio.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;trine-hahnemann&quot;&gt;Trine Hahnemann&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/BeNaJfNBtri/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:62.5% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BeNaJfNBtri/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Staff lunch today #smørrebrød #lunch @hahnemannskokken #østerbro #ryebread #rugbrød #hygge #break&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/trinehahnemann/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Trine Hahnemann&lt;/a&gt; (@trinehahnemann) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-01-21T11:16:41+00:00&quot;&gt;Jan 21, 2018 at 3:16am PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Chef&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;food blogger&lt;/em&gt;, Trine Hahnemann è anche proprietaria del “Hahnemanns Køkken København”, ovvero panetteria, negozio, bar e scuola di cucina nel cuore di Copenaghen. Trine Hahnemann è un’esperta di cibo scandinavo moderno in particolare. Ha pubblicato numerosi libri di cucina tra i quali “Scandinavian Comfort Food: Embracing the Art of Hygge”, in cui scrive: “La maggior parte del cibo può essere &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; (piacevole).” E continua: “In estate, servi scampi alla griglia, pane e insalate mettendoli sul tavolo in grandi piatti da portata, questo è &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;. Prepara cene invernali a base di pollo e rafano in casseruola. Non ci sono regole, lo senti subito quando un cibo non è &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt;. È quell’atmosfera rilassata in cui tutti sono a proprio agio con se stessi.”
Il profilo Instagram di Trine Hahnemann è un tripudio di foto che stuzzicheranno le papille gustative. Scatti di panini alla cannella, &lt;em&gt;sandwich&lt;/em&gt; danesi &lt;em&gt;smørrebrød&lt;/em&gt;, insalate a base di ingredienti biologici e crostate salate al forno.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;morten-nordstrm&quot;&gt;Morten Nordstrøm&lt;/h3&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/BgwWN11g301/&quot; data-instgrm-version=&quot;9&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:62.5% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BgwWN11g301/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Making the most of a rainy day ☔️&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/mortenordstrom/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Morten Nordstrøm, Copenhagen&lt;/a&gt; (@mortenordstrom) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-03-25T17:58:32+00:00&quot;&gt;Mar 25, 2018 at 10:58am PDT&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Se &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; vuole dire godere appieno dei momenti della vita quotidiana, il fotografo danese Morten Nordstrøm ne ha sicuramente colto lo spirito. Il suo &lt;em&gt;feed&lt;/em&gt; su Instagram è pieno di suggestivi scatti di Copenaghen che catturano l’&lt;em&gt;appeal&lt;/em&gt; della città in ogni condizione atmosferica, anche quando la pioggia si abbatte. Dalle immagini di villette a schiera colorate contro i canali innevati, ai bellissimi colori autunnali dei parchi pubblici, fino ai magnifici tramonti. Le foto di Nordstrøm racchiudono l’atmosfera unica di Copenaghen.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-ricetta-danese&quot;&gt;La ricetta danese&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è ben più di una moda passeggera per i danesi: è la filosofia che costituisce una parte fondamentale del loro infinito successo nelle classifiche mondiali della felicità, oltre che l’antidoto allo &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt; della vita moderna.
Una vacanza in città a Copenaghen saziarà la vostra voglia di viaggiare e soddisferà il vostro desiderio più fondamentale: vivere felici.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-influencer-instagram/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-influencer-instagram/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>È possibile la Hygge d&#39;estate?</title>
        <description>&lt;p&gt;Si sa, &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; e stagione invernale viaggiano in sintonia perfetta. Ma è possibile portare con se un pezzetto di &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; anche d’estate?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con le stagioni estive che si fanno ogni anno più roventi, diventa difficile rilassarsi mentre si è seduti in spiaggia, tutti sudati e con quaranta gradi all’ombra. È, perciò, comprensibile che la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; venga liquidata come un stile di vita prettamente invernale. Vediamo, allora, di sfatatre questo mito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; non è solo senso di intimità, serate intorno al fuoco e fiumi di caffè bollente. Non si tratta di situazioni specifiche: riguarda piuttosto ciò che “sentiamo”” in quelle situazioni, non dove o come questo accade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; la sensazione che proviamo respirando a pieni polmoni nel bosco. È &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; il senso di sicurezza e &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt; che solo tua casa può darti. Al di là di cioccolata calda e &lt;em&gt;marshmallow&lt;/em&gt;,  cuscini e luci soffuse (tutte cose che consiglio di provare), la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è una gioia silenziosa. Circondati di familiari e amici, rallenta i ritmi frenetici per assaporare ogni attimo della giornata, apprezza e tieni stretto ciò che è davvero importante. E l’estate è assolutamente perfetta per tutto ciò.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco la mia personalissima lista di attività che possono farti assaporare la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; tra Maggio e Settembre.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;in-spiaggia-al-tramonto&quot;&gt;In spiaggia al tramonto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/campfire.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vai a fare una nuotata nel pomeriggio, e poi fermati in spiaggia a guardare il tramonto. Porta con te una felpa o un plaid: il mare di sera può essere piuttosto freddo, persino d’estate. Infine, osservas i colori del giorno sfumare via.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;guarda-le-stelle&quot;&gt;Guarda le stelle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/house.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è stagione più adatta dell’estate per trascorrere una serata a guardare le stelle e meravigliarsi della bellezza del Creato.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-pomeriggio-con-gli-amici&quot;&gt;Il pomeriggio con gli amici&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Trascorrere del tempo con gli amici è sempre un’ottima idea: la compagnia delle persone che adori darà un tocco &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; alla tua estate. Un gelato al pistacchio, il caffè al ghiaccio e quattro risate: gli amici sono il toccasana dell’anima.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nuota-di-notte&quot;&gt;Nuota di notte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/life.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nuotare di notte è magico. C’è qualcosa di speciale nell’essere nell’acqua sotto l’oscurità del cielo notturno. Pianifica una festa in piscina, in spiaggia o al fiume con gli amici e non preoccuparti per il freddo, l’acqua del mare durante la notte è “un brodo”!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;svegliati-presto-per-guardare-lalba&quot;&gt;Svegliati presto per guardare l’alba&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Guardare un nuovo giorno che nasce è il modo perfetto per rallentare lo &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt;, in particolare quando i programmi estivi diventano frenetici. Prenditi un po’ di tempo per stare da solo prima che inizi il tram tram della giornata: ti aiuterà a connetterti con te stesso, con i tuoi sogni e i tuoi progetti. La quiete dell’alba suscita grande ispirazione!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;barbecue-in-compagnia&quot;&gt;&lt;em&gt;Barbecue&lt;/em&gt; in compagnia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/bbq.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui in Irlanda, estate significa &lt;em&gt;barbecue&lt;/em&gt;. Non importa che ci sia pioggia, neve, temporale o grandine: al &lt;em&gt;barbecue&lt;/em&gt; non si rinuncia! Soprattutto per le famiglie, è un momento di grande condivisione e divertimento. Il &lt;em&gt;barbecue&lt;/em&gt; in giardino è il modo migliore per godersi il ​​lungo crepuscolo estivo tra luci, balli e risate in compagnia delle persone che amiamo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;guarda-un-temporale&quot;&gt;Guarda un temporale&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/natura.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I temporali sono un evento davvero unico che tende a verificarsi prevalentemente in prossimità dell’estate. Assapora questi spettacoli della natura con un calice di vino e qualcuno di speciale accanto a te.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;un-classico-letture-estive&quot;&gt;Un classico: letture estive&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/libri.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
L’estate è davvero un momento fantastico per recuperare gli arretrati di lettura. In spiaggia, all’ombra di un albero, sdraiati accanto al fiume o il più vicino possibile all’aria condizionata. Il piacere della lettura è qualcosa di semplicissimo ed insieme un lusso. Scegli quel libro che volevi leggere da tanto ma nonne hai mai avuto il tempo durante l’anno. Oppure, se non ne hai uno in mente, dai uno sguardo alle liste dei &lt;em&gt;bestseller&lt;/em&gt; del 2018. Ho appena iniziato “Eleanor Oliphant sta benissimo”, ed è così difficile metterlo giù ogni volta!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vai-in-campeggio&quot;&gt;Vai in campeggio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Fare campeggio è un’attività che racchiude in se quasi tutti i fondamentali della &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt;. Niente tecnologia,  cieli stellati, tempo per pensare, tende, falò che scaldano il cuore, natura, nuotate, ecc. Ogni singola attività da campeggio è &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;. E quale momento migliore dell’estate? Raduna gli amici più “avventurosi” e vai ad esplorare il mondo: cucinate di notte durante un falò, raccontatevi storie, cantate a squarciagola o semplicemente sedetevi a guardare il fuoco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Preferite la &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; d’estate o d’inverno? Quale pensate sia più semplice da assaporare?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-estate/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-in-estate/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Estate</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>6 modi in cui la Hygge favorisce il tuo benessere</title>
        <description>&lt;p&gt;Ormai in Nord Europa, e nei Paesi di lingua inglese, si fa un gran parlare di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;: lo stile di vita danese, tradotto approssivamente con “&lt;em&gt;coziness&lt;/em&gt;” (intimità), che pare renda davvero felici. Ho deciso di indagare, e mettere insieme, alcune buone abitudini che ritengo siano utili ad abbracciare l’arte della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; nel quotidiano. Perchè, la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, può apportare piccoli grandi benefici al nostro benessere! Prendi una coperta, prepara la tua bevanda calda preferita e appuntati quanto segue …&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;non-sottovalutare-il-sonno&quot;&gt;1. Non sottovalutare il sonno&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cat.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riposare bene è essenziale per uno stile di vita sano ma si sa molti, semplicemente, non dormono abbastanza. Un riposo di qualità è parte fondamentale per il benessere e la felicità. Se volgiamo dare il meglio a lavoro, godere a pieno delle giornate, degli affeti, degli stimoli che ci circondano abbiamo bisogno, innanzitutto, di dormire sufficientemente, e  di farlo bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Il magnesio è noto come tranquillante della natura. Quindi per rilassarti inserisci alimenti ricchi di magnesio nella tua dieta: ad esempio semi di zucca e girasole, pesce e verdure”, consiglia la nutrizionista Cassandra Barns.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;esercizio-allaria-aperta&quot;&gt;2. Esercizio all’aria aperta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/run.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’esercizio fisico fa parte della loro &lt;em&gt;routine&lt;/em&gt; quotidiana di ogni danese che si rispetti, in particolare il ciclismo. Anche se non abbiamo voglia di andare al lavoro in bicicletta, è importante assicurarci di fare abbastanza attività fisica giornaliera. Perchè è dimostrato che fare sport con regolarità attenua i sentimenti negativi a lungo termine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Non è necessario praticare sport a livello agonistico per trarne benefici: anche una camminata veloce di dieci minuti oppure semplici esercizi possono aiutare a stimolare le endorfine. Prova, ad esempio, con il &lt;em&gt;Pilates&lt;/em&gt;: la tua flessibilità e la tua postura miglioreranno e ti aiuterà a rilasciare la tensione “, spiega Lynne Robinson, autrice di &lt;em&gt;Pilates for Life&lt;/em&gt; e fondatore di &lt;em&gt;Body Control Pilates&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;socializzare-nel-mondo-reale&quot;&gt;3. SOCIALizzare nel mondo reale&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/friends.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Appena ti svegli controlli i messaggi e le notifiche di &lt;em&gt;Instagram&lt;/em&gt;? È facile diventare dipendenti dal brusio delle notizie 24 ore su 24, 7 giorni su 7, ed è, quindi ancor più fondamentale trovare il tempo per uscire di casa e socializzare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Suggerirei che dobbiamo fare qualcosa di più che prenderci un’anomala pausa dallo schermo. Non trascurare le le nostre relazioni reali con gli altri a favore delle connessioni online è essenziale “, spiega Cassandra Barns.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ritaglia-del-tempo-per-vivere&quot;&gt;4. Ritaglia del tempo per “vivere”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/garden.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La giornata lavorativa media in Danimarca è dalle 8:00 alle 16:00, il che è un ottimo modo per i danesi di abbracciare la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, avendo così del tempo da dedicare a ciò che desiderano. Nonostante molti di noi lavorino per più ore, è comunque estremamente importante ritagliare del tempo a se stessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Trova sempre il tempo per fare qualcosa che ti faccia sentire bene: leggere un buon libro, guardare il tuo programma televisivo preferito, fare un massaggio, uscire a cena con un amico o fare un lungo bagno. Svolgere attività che amiamo abba naturalmente gli ormoni dello &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt; e ci aiuta a far fronte alle parti più stressanti della giornata “, afferma Shona Wilkinson, nutrizionista presso SuperfoodUK.com&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;allontanati-dalla-scrivania&quot;&gt;5. Allontanati dalla scrivania&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/camping.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I danesi sono noti per la loro devozione alla vita all’aria aperta e per la loro innata capacità di sfruttare al meglio il loro tempo libera. Per sentirti riposato e al &lt;em&gt;top&lt;/em&gt;, prenditi una pausa dal lavoro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“L’esercizio fisico è uno dei più potenti antistress, ma anche il più sottoutilizzato: fai una camminata di 5 minuti allentare la tensione, schiarirti le idde ed affrontare i quotidiani fattori di stress in modo più efficace”, spiega la nutrizionista Lily Soutter.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;guarda-le-cose-in-prospettiva&quot;&gt;6. Guarda le cose in prospettiva&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/love.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’equilibrio tra lavoro e vita privata è un tema sensibile nella cultura danese. Se sei preoccupato di non riuscire a mantenere l’equilibrio tra carriera e famiglia, impara ad avere le tue priorità e a procedere in base ad esse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Non c’è niente di più importante della tua salute, impara a dire di no se senti di aver dato troppo. Essere risoluto è aiuta anche a fare liste di ciò che è importante: in questo modo tutto acquista senso e non perderai il controllo sulla tua vita “, afferma la nutrizionista Marilyn Glenville.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-migliora-la-salute/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/hygge-migliora-la-salute/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>10 cose che renderanno la tua casa più hyggellig</title>
        <description>&lt;p&gt;La casa è il quartier generale della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. Per i Danesi le mura domestiche sono il fulcro della vita sociale, il luogo dove praticano maggiormente la hygge. Questo li ha portati  a diventare maestri nell’&lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt;: se infatti negli altri paesi europei è nei  bar, pub e ristoranti che si riversa il popolo del &lt;em&gt;weekend&lt;/em&gt;, in Danimarca sette persone su dieci restano a casa a cenare con gli amici e a giocare a Risiko.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lo-hyggekroghttpsviverefelicilife20180309le-parole-hygge&quot;&gt;1. &lt;a href=&quot;https://viverefelici.life/2018/03/09/le-parole-hygge/&quot;&gt;Lo hyggekrog&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/Hyggekrog.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt; è ciò di cui ogni casa avrebbe bisogno. È l’angolo della stanza in cui preferite coccolarvi, leggere, riposare e bere un caffè. Gli &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt; prediletti dai danesi sono quelli sistemati sotto i finestroni tipici delle abitazioni del Nord Europa. Ma non è necessario che il vostro lo sia: cuscini, coperte o qualsiasi cosa vi faccia sentire rilassati e comfortevoli farà del vostro “angolo” uno &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-camino&quot;&gt;2. Il camino&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/relax.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;br /&gt;
Avere il camino nelle votre case costituisce un grande vantaggio per la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. È quel posto intorno al quale sedersi in compagnia, tra chiecchiere e calore familiare. Tutti i sentimenti si intensificano davanti al fuoco, e questo moltiplica la gioia dello stare insieme.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;le-candelehttpsviverefelicilife20180228abbassate-le-luci&quot;&gt;3. &lt;a href=&quot;https://viverefelici.life/2018/02/28/abbassate-le-luci/&quot;&gt;Le candele&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si, ancora candele! Ormai lo sapete, senza candele non c’è &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;oggetti-in-legno&quot;&gt;4. Oggetti in legno&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/spinning.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il legno è un materiale semplice e naturale, proprio come il concetto della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. Gli oggetti in legno ci avvicinano alla natura; immaginati mentre stai lavorando dal tuo appartamente nel centro di Dublino: digitare sulla tua bella scrivania in legno di frassino ti farà, certamente, sentire più vicino alle origini di quanto possa fare un tavolo in vetro o metallo. Nonostante i clacson che arrivano dalla strada! Inoltre, dopo anni di giochi di plastica, persino i giocattoli per bambini sono tornati ad essere in legno!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;piante&quot;&gt;5. Piante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/plants.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma il lengo non è abbastanza, i Danesi sentono il bisogno di portare a casa l’intera foresta!
Assicurati ti riempire davanzali, mensole e ripiani vari con piante, fiori, rami e foglie. Ricopri sedie e panche con rivestimenti che ricordino le pellicce di pecore, renne e animali vari. Ogni pezzetto di natura che riesci a portare dentro casa è un passo verso la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;libri&quot;&gt;6. Libri&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/bookshelf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti i libri sono &lt;em&gt;hyggellig&lt;/em&gt;, sebbene i classici alla Charlotte Bronte o Dickens lo siano un po’ di più. Riempi la tua casa di libri: mensole, scaffali e persino il tuo &lt;em&gt;hyggekrog&lt;/em&gt;. Prendersi una pausa per leggere un buon libro è sicuramente uno mei momenti più &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; della giornata, a qualsiasi età.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pensa-tattile&quot;&gt;7. Pensa “tattile”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando acquisti qualcosa per la tua casa pensa a cosa proveresti toccando quegli oggetti mentre cammini per la tua casa. Il legame tra &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;interior design&lt;/em&gt; non ha tanto a che vedere con l’estatetica quanto con il “sentire”. Quando accarezzi un tavolo di faggio o tieni in mano una tazza calda di ceramica è molto diverso dall’ afferrare un bicchiere di plastica o qualcosa di acciaio.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;vintage&quot;&gt;8. Vintage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/vintage.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vintage è davvero molto &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt;: il fatto che un oggetto abbia una storia alle spalle prima di aver trovato una collocaione nel tuo salotto gli conferisce un aspetto diverso. Perchè gli oggeti hanno qualcosa di più delle loro caratteristiche estetiche, parliamo del loro valore emozionale.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ceramica&quot;&gt;9. Ceramica&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ceramics.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La ceramica è &lt;em&gt;hyggelligt&lt;/em&gt;: può essere la tua tazza preferita, la teiera regalata dalla mamma, il bel vaso da fiori sul tavolo da pranzo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;coperte-e-cuscini&quot;&gt;10. Coperte e cuscini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cuchions.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono i due &lt;em&gt;must have&lt;/em&gt; degli amanti della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;: coperte e cuscini sparsi in giro per casa per rendere ogni angolo il più possibile comfortevole. Dal cotone alla lana a materiali più leggeri: che sia inverno o estate, sedersi a bere il tè tra morbi cuscini è la felicità quotidiana che ti dice “È tutto OK”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/05/12/casa-hygge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/05/12/casa-hygge/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Design</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
