<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VivereFelici</title>
    <description></description>
    <link>https://viverefelici.life/</link>
    <atom:link href="https://viverefelici.life/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 21:14:50 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2018 21:14:50 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Che cos&#39;è la hygge?</title>
        <description>&lt;p&gt;È difficile spiegare in poche parole che sia &lt;strong&gt;l’arte danese della hygge&lt;/strong&gt; (pronunciato hoo-ga).
La hygge è un’atmosfera di intimità, un &lt;em&gt;mood&lt;/em&gt;, un’esperienza, più che qualcosa di tangibile (sebbene sia fatta di tante piccole cose materiali).
Hygge è quel sentimento che proviamo quando ci sentiamo a casa, al sicuro mentre fuori infuria un temporale.
C’è chi parla di “piacevolezza dell’anima”, chi parla di hygge dopo aver avuto una piacevole conversazione. Hygge è, anche, gustare una tazza di tè in compagnia di se stessi e di un buon libro (magari usando la teiera a &lt;em&gt;pois&lt;/em&gt; che ami tanto).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;considerazioni-linguistiche&quot;&gt;Considerazioni linguistiche&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La parola &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; appare per la prima volta in un testo danese Ottocento anche se, in realtà, ha ben più lontane origini nel Norvegese Antico, dove aveva il significato di “benessere”.
Si ritiene, tuttavia, che hygge possa derivare dal un altro termine Norvegese del Cinquecento: hugge, ovvero “abbracciare”.
Anche l’origine di hugge è incerta, e potrebbe ulteriormente essere ricondotto a hugr, parola che vuol dire “mood”.
Il legame culturale tra la Danimarca e la Norvegia è più che evidente, a partire dall’ innegabile vicinanza linguistica. Ricordiamo, infatti, che questi due popoli fino al 1814 costituivano un unico regno e, ancora oggi, danesi e norvegesi comprendono gli uni la lingua degli altri.
Infine, il termine norvegese hugge, potrebbe venire dal tedesco hugjan, collegato a sua volta all’inglese antico hycgan che vuol dire “pensare”, “considerare”.
È davvero interessante notare come “mood”, “comforto”, “considerazione”, “abbraccio” e “benessere”, siano tutti aspetti che caratterizzano, ancora oggi, l’arte della hygge.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-mia-prima-esperienza-hyggelig&quot;&gt;La mia prima esperienza hyggelig&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un giorno di settembre mi trovavo, con amici, in un vecchio rifugio sulle Wicklow Mountains dopo una lunga giornata di hiking.
Pochi minuti prima che il sole tramontasse coricandosi dietro le splendide montagne, una dolce pioggerellina autunnale era iniziata a scendere, creando un arcobaleno bellissimo. Appena fu del tutto buio, ci fiondammo dentro la baita, tutti riuniti attorno al camino, mentre il fuoco scoppiettava allegro.
Eravamo esausti e assonnati, con ancora indosso maglioni over-size e calzettoni di lana. Gli unici suoni che si potevano udire nella stanza erano il bollitore dell’acqua e lo scoppiettio della legna di castagno. Ad un certo punto, mentre sorseggiavamo del vino caldo, fu Ray a rompere il silenzio.
“Potrebbe esserci un momento più hygge di questo?!”, chiese retoricamente.
“Forse si, se ci fosse una tempesta lì fuori”, rispose scherzosa Taryn, indicando la finestra.
E noi tutti ad annuire sornioni.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-manifesto-della-hygge&quot;&gt;Il manifesto della hygge&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’atmosfera è tutto quando si parla di hygge. È tutta una questione di sensazioni (positive).
Se, ad esempio, fuori sta piovendo o nevicando, tira via le tende, accendi qualche candela e accucciata accanto al camino.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assaporare: i danesi adorano i dolci. Bevande calde, pasticcini, biscotti appena sfornati e cioccolato hanno la massima importanza. Quindi, preparate un buon caffè accompagnato magari da una fetta di pane alla zucca tostato, e mettetevi comodi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comfort: relax e senso di intimità sono tipici effetti della hygge. Avvolgiti nella tua coperta preferita, afferra le babbucce di lana con stampe di unicorni,  e tuffati nel tuo hyggekrog (= angolo di casa in perfetto stile hygge).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Peace&amp;amp;love”: niente è meno hygge delle discussioni accese o del polemizzare. Accantona i drammi ed il tran tran quotidiano e goditi la compagnia di amici e parenti. Rcorda: non bisticciare!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rifugio: alcuni danesi vi diranno che non c’è nulla di più hygge dell’osservare un temporale dal “calduccio” del divano di casa. È la bellezza del godersi l’intimità della propria dimora, quel tepore (non solo fisico) che ci fa sentire al sicuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono, poi, altri cinque parole chiave che possono aiutarci a sperimentare la hygge nel nostro quotidiano:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esserci.
Ogni tanto mettiti offline, goditi i momenti. Si vive una volta sola.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;                Armonia. Smettila di vantarti, ci sarà sempre chi è un passo avanti a te. Piuttosto, fai domande.

                                                        Parità.
                                 Condividi responsabilità e compiti.
                               Quando si tratta di hygge siamo tutti uguali.
                                                                                                        Gratitudine. sii sempre grato dei momenti
              che vivi e di quello che hai. Niente è scontato Togetherness. È questo un vocabolo inglese che amo molto ma che non trova, in italiano, una parola che da sola possa catturarne a pieno il significato. È il costruire relazioni e creare ricordi. Fare amicizia è, quindi, una priorità assoluta.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/02/23/che-cosa-%C3%A8-hygge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/02/23/che-cosa-%C3%A8-hygge/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Il Paese più felice del mondo</title>
        <description>&lt;p&gt;Circa un anno e mezzo fa decisi di trascorrere un weekend a &lt;strong&gt;Copenhagen&lt;/strong&gt; dopo essermi imbattuta in un pezzo dell’Huffington Post UK che riprendeva la classifica del &lt;em&gt;World Happiness Report&lt;/em&gt;: ancora una volta  la Danimarca  veniva incoronata “Paese più felice del mondo”. Non il più ricco, il più industrializzato o istruito. Ma il più FELICE.
Così parto per Copenhagen (anche definita da &lt;em&gt;Monocle&lt;/em&gt; come “città più vivibile”) curiosa ed elettrizzata di incontrare questo popolo che ha scoperto l’equazione della felicità. E lo faccio con le parole di Bobby Kennedy che mi ronzano in testa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Il PIL non tiene conto della salute delle nostre famiglie, della qualità della loro educazione o della gioia dei momenti di svago. Non comprende la bellezza della poesia o la solidità dei valori familiari, l’intelligenza del nostro dibattere o l’onestà dei pubblici dipendenti.  Misura tutto, eccetto ciò che rende la vita degna di essere vissuta.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dopo aver visitato, vissuto e sofferto il freddo di questo splendido Paese, posso assicurarvi che quarant’anni dopo, lassù nello Jutland, c’è chi ha finalmente compreso il senso di queste parole.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;danesi-felici&quot;&gt;Danesi felici&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In Danimarca a far notizia è quando il Paese non è al primo posto nei sondaggi su &lt;strong&gt;benessere&lt;/strong&gt; e livello di &lt;strong&gt;soddisfazione&lt;/strong&gt; e non il contrario: e qui mi viene il mente il Bel Paese…
Ma è difficile essere “felici” se non si ha un lavoro, un’assicurazione sanitaria o la possibilità di seguire le proprie aspirazioni. Uno dei motivi per cui la Danimarca guadagna da sempre la prima posizione di questi particolari sondaggi è certamente il suo &lt;em&gt;Welfare State&lt;/em&gt;.
I danesi crescono sapendo di avere diritto a cure mediche e istruzione. Gli &lt;strong&gt;studenti universitari&lt;/strong&gt; ricevono uno stipendio mensile, mentre i &lt;strong&gt;neo genitori&lt;/strong&gt; hanno diritto ad un anno di congedo parentale retribuito, comprese le coppie omosessuali. Benefit relativamente generosi come quello per la disoccupazione costituiscono, inoltre, misure molto significative per i segmenti più deboli della società, che risultano quindi in Danimarca più felici che negli altri Paesi ricchi.
Vi è, inoltre, in Danimarca un alto livello di &lt;strong&gt;fiducia&lt;/strong&gt;: non è inusuale vedere passeggini fuori dai &lt;em&gt;cafè&lt;/em&gt; mentre i genitori sono dentro a far colazione.
Tutti questi fattori, insieme ad un buona governance e un buon funzionamento della società civile rendono, tuttavia, la Danimarca abbastanza omogenea agli altri paesi “nordici”, anch’essi sempre ben posizionati in quanto benessere e felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma a fare della Danimarca un “unicuum della felicità” è un simpatico vocabolo coniato dai danesi stessi: &lt;strong&gt;hygge&lt;/strong&gt;.
Parliamo di una parola non letteralmente traducibile in altri idiomi che racchiude in sè un universo culturale.
In inglese si è provato a tradurre hygge con coziness, e talora con togetherness. Ma hygge è questo e molto di più. È un modo semplice e unico di guardare alla vita che mi ha spalancato un mondo.
Lo hygge è strettamente legato alla &lt;strong&gt;felicità perseguita giorno per giorno&lt;/strong&gt;, e e alle gioia che si nascinde nelle piccole cose.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-come-fare-network&quot;&gt;Hygge come fare network&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Una ragione ulteriore dell’alto livello di felicità in Danimarca è l’&lt;strong&gt;equilibrio tra vita privata e lavoro&lt;/strong&gt;.
Grazie a politiche sociali mirate, i Danesi hanno molto più tempo libero rispetto ai loro concittadini europei,  tuttavia anche il legame tra relazioni sociali, hygge e felicità non può essere sottovaluto. La hygge praticata dai danesi favorisce di fatto le relazioni sociali e lo fa in modo particolare.
A metà del secolo scorso lo psicologo Abraham Maslow propose un modello chiamato &lt;strong&gt;“Piramide dei bisogni umani”&lt;/strong&gt;.
Secondo la teoria di Maslow, i nostri bisogni procedono in modo piramidale, procedendo dalla base al vertice. I bisogni più elementari sono quelli fisiologici e la sicurezza, a cui si aggiungono subito dopo i bisogni sociali come l’affetto e il senso di appartenenza. Senza soddisfare i primi due piani della piramide sarà improbabile raggiungere autostima  e autorealizzazione poste al vertice.
Nelle ultime decadi si sono moltiplicate le ricerche che dimostrano il legame profondo tra benessere e qualità delle &lt;strong&gt;relazioni sociali&lt;/strong&gt;. Statisticamente, le persone più felici intrecciano migliori e maggiori rapporti con familiari e amici, sviluppando un senso di appartenenza che influenza significativamente la loro felicità.
Dunque in Danimarca, non solo vengono attuate non solo politiche che favoriscono l’interazione sociale, ma è il fattore culturale e linguistico che viaggia in questa direzione. Questo fattore è lo hygge, che priorizza il tempo trascorso con coloro che amiamo coltivando rapporti di qualità.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;praticare-la-gratitudine&quot;&gt;Praticare la gratitudine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Lo hygge, come tratto caratterizzante la cultura danese, è godere di ogni istante delle nostre giornate, traendo da esse il meglio. È il solito vecchio clichè dell’ apprezzare ogni attimo che la vita ci dona, concentrandoci su ciò che abbiamo rispetto a quello che manca. Ciò nonostante, studi hanno dimostrato che &lt;strong&gt;praticare gratitudine&lt;/strong&gt; ha impatto sulla nostra felicità.
Coltivare il proprio senso di gratitudine apporta benefici fisici, sociali  psicologici. È sorprendente come, chi tiene un diario aggiornato sulle cose per cui si sente grato, riscontri poi maggiori emozioni positive, entusiasmo e altresì un miglioramento del sonno. Addirittura, le persone “grate” guariscono prima da malattie e soffrono meno lo stress.
Vivere hygge significa anche praticare gratitudine nella vita di tutti i giorni. &lt;strong&gt;Assaporare ed essere grati per le piccole gioie quotidiane è quanto di più “hygge compatibile” si possa sperimentare tra la pausa pranzo e una cena di lavoro&lt;/strong&gt;.
Mi preme, però, sottolineare che la hygge non consiste solo nel trarre il meglio dal “qui ed ora”, ma anche nel pianificare e perseguire la felicità nel futuro. I danesi sono soliti programmare il loro tempo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hyggelig&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; e amano ricordarne gli aneddoti pi¡u divertenti raccolti intorno al fuoco. La &lt;strong&gt;nostalgia&lt;/strong&gt; è parte integrante dello hygge: produce sentimenti positivi e  rinforza i ricordi, il senso di essere amati e pure l’autostima.
Sebbene hygge e felicità si basano sull’ apprezzare il presente, entrambi possono (e devono) essere pianificati e perseguiti, con buona pace del clichè del carpe diem.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-come-felicit-quotidiana&quot;&gt;Hygge come felicità quotidiana&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sono in molti a mostrare scetticismo circa le reali possibilità di poter misurare la felicità. L’obiezione mossa  più di frequente lamenta il fatto che ciascuno di ogni ha una diversa percezione di cosa significhi “essere felici”, di qui l’estrema difficoltà di poter misurare un dato che ha ben poco di empirico e che si declina in tanti casi quante sono gli individui che popolano la Terra.
Ma quando l’ Happiness Research Institute, Le Nazioni Unite  o l’OECD cercano di “misurare” e “quantificare” la qualità della vita, lo fanno prendendo in considerazione almeno tre dimensioni di felicità:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felicità = Livello di soddisfazione di vita&lt;/strong&gt;. Ed in questa dimensione la Danimarca non manca di eccellere sondaggio dopo sondaggio.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimensione affettiva&lt;/strong&gt; della felicità, ovvero quel sentimento di contentezza che sperimentiamo nella quotidianità.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimensione eudaimonica&lt;/strong&gt; della felicità. È la felicità aristotelica che vuole dare un senso a alle cose che facciamo e volgerle ad un scopo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Tutti i sondaggi e le classifiche che indagano la formula della felicità non fanno che studiare cosa influenzi queste tre dimensioni.
La hygge abbraccia soprattutto la &lt;strong&gt;dimensione affettiva della felicità&lt;/strong&gt;, a prescindere dalle altre due. Hygge è, infatti, quanto di più vicino possa esserci alla felicità mentre torniamo a casa dal lavoro durante una fredda e piovosa giornata di gennaio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benjamin franklin ha detto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“La felicità umana non è tanto il frutto di grandi colpi di fortuna che capitano raramente, quanto delle piccole soddisfazioni quotidiane”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Adesso devo andare, ho i muffin in forno e amici in arrivo dalle Fiandre. Penso arrostiremo marshmallow e giocheremo a &lt;em&gt;Jungle Speed&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/02/22/il-Paese-pi%C3%B9-felice/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/02/22/il-Paese-pi%C3%B9-felice/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
