<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VivereFelici</title>
    <description></description>
    <link>https://viverefelici.life/</link>
    <atom:link href="https://viverefelici.life/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 19 Mar 2018 18:37:03 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Mar 2018 18:37:03 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.1.6</generator>
    
      <item>
        <title>Sisu: l&#39;arte finlandese del coraggio</title>
        <description>&lt;p&gt;Nel 2018 il World Happiness Report delle Nazioni Unite ha incoronato la Finlandia come Paese più felice del mondo, spodestando di fatto la Danimarca, per quest’anno “solo” medaglia di bronzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il proverbio “i soldi non fanno la felicità” è più che mai  attuale se si guarda ai dati della classifica: i super ricchi (ma meno felici) Stati Uniti scivolano alla 18esima posizione, afflitti da obesità, depressione e abuso di droghe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Finlandia, invece, piccola nazione relegata nell’angolo nord-est dell’Europa, lascia il segno in termini di felicità, e lo fa alla sua maniera. Sobrietà e modestia sono, infatti, tratti tipici dei finlandesi, come del resto di tutti i nobili popoli del Nord Europa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;che-cos-la-sisu&quot;&gt;Che cos’è la sisu?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cabin.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se la Danimarca si è fatta ambasciatrice nel mondo della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, la Finlandia coltiva un’altra nobile arte della felicità: la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;. Prima ancora  della sicurezza ed il buon governo, è l’arte del coraggio che fa dei finlandesi un popolo risoluto, a partire dalle piccole sfide quotidiane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il termnie &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;, intraducibie dal finlandese, diventa popolare negli anni ‘20 del Novecento, ed è un &lt;em&gt;mix&lt;/em&gt; di vari elementi: coraggio, resilienza, grinta, tenacia, perseveranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se provaste a chiedere ad un finlandese qual è il segreto del loro successo, trovereste davvero difficile imbattervi in risposte boriose. I finlandesi sono fieri della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;, si. Ma in modo sobrio ed elegante, poichè decantarsi è cosiderato segno di estrema inciviltà.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La felicità dei finlandesi ha a che fare con la pace ed il silenzio. Ordine, indipendenza, giustizia, funzionalità e, soprattutto, trascorrere del tempo a contatto con la natura sono le  parole chiave della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cultura finlandese è intimamnte legata al terriototrio inospitale della penisola scandinava e ad un sentimento di amore-odio con il clima. Questo spiega come, nell’era dei super &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt;, i finaldesi preferiscano ancora le esteti in campeggio e la scarsezza di serizi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Guardare alla &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; come &lt;em&gt;ethos&lt;/em&gt; guida della propria esistenza ha davvero molto da offrire, basta vedere come la Finlandia si è ricostruita un futuro più e più volte nel corso della sua storia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;crescere-in-finlandia&quot;&gt;Crescere in Finlandia&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/crescere.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
Come molti altri costrutti culturali, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è un concetto elusivo , un segreto che i finlandesi hanno coltivato per molto tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dire a qualcuno che possiede la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è il complimento più bello che si possa fare. Per chiunque sia cresciuto in Finlandia, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è qualcosa che si trova ovunque, qualcosa che si pratica più che un argomento di conversazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è chi, addirittura, sostiene che non si possa capire la Finlandia senza approcciarsi prima alla &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;.  Alla vigilia di una gara oppure di un esame importante, in Finlandia i genitori sono soliti incoraggiare i figli puntando sull’autostima, facendo cioè leva sulla loro &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt;, forza interiore e fonte di perseveranza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idea che la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; risieda dentro di noi ci da, in qualche modo, il coraggio di andare lontano e di superare i nostri limiti, uscendo dalla nostra &lt;em&gt;comfort zone&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cosa--sisu-e-cosa-non-lo-&quot;&gt;Cosa è sisu e cosa non lo è&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/snow.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Sisu&lt;/em&gt; è un concetto vecchio almeno 500 anni, qualcosa che i finlandesi sentono nelle viscere del loro corpo. È, infatti, salda nella cultura finlandese  la credenza secondo cui “il fuoco è nella pancia”, sede della forza e luogo da cui verrebbe la detetrminazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;SISU È&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Sisu&lt;/em&gt; è orientrae la mente all’azione. Essa entra in gioco quando raccogliamo una sfida apparentemente al di sopra delle nostre capacità, quando forze avverse ci spingono a mollare e un inaspettato coraggio ci fa tener duro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LA SISU NON È SPAVALDERIA&lt;br /&gt;
I finlandesi hanno reputazione di avere labbra serrate e volto di pietra. Sebbene le cose stiano pian piano cambiando, si tratta in ogni caso di un popolo che non fa mostra delle proprie emozioni. In Finlandia non si parla (e, soprattutto, straparla) sempre di tutto. Pavoneggiarsi o evidenziare le proprie qualità non trovano spazio nella &lt;em&gt;Sisu&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non ha senso parlare della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; se non mostri con le azioni di possederla.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-sisu--dentro-di-noi-impariamo-a-riconoscerla&quot;&gt;La sisu è dentro di noi: impariamo a riconoscerla&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/sunset.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
La &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è un tratto universisale del genere umano, sebbene in Finlandia abbia trovato nome ed una dignità.&lt;br /&gt;
È probabile che tu abbia già attinto alla tua &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; in diverse occasioni, anche se nonne eri consapevole:
- se hai tagliato il traguardo di una gara nonostante gli ultmi metri siano stati una tortura;
- quando non hai mandato a monte una tua relazione sebbene la strada fosse lunga e difficile;
- O, magari, quando nel mezzo di un momento difficile, un’ondata di coraggio ti ha travolta e sei riuscita ad andare avanti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sisu-e-felicit&quot;&gt;Sisu e felicità&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/nordic-lake.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
La &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; si presenta sotto tante forme e, sebbene taluni conducano esistenze più adudaci di altri, ognuno di noi raggiunge nella vita le proprie vette, poichè ogni individuo ha i propri personalissimi parametri di benessere e successo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seconodo i finlandesi, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; può fare la nostra felicità nella misura in cui ci regala indipendenza, libertà e benessere. Che cosa è, infatti, la felicità se non avere la possibilità di condurre la vita che vogliamo. E la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; ci permette di essere vincitori, ovvero protagonisti della nostra storia personale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se c’è una cosa che testimonia la reale forza della &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; è il fatto che i finlandesi non si percepiscono determinati ed ottimisti di natura: il loro “successo” è frutto di lavoro e fatica interiore. Che grande lezione di vita!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;consigli-per-iniziare&quot;&gt;Consigli per iniziare&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/power-girl.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se nella vita di ritroverai a dover superare una crisi, crescere figli forti o migliorare la tua relazione, la &lt;em&gt;sisu&lt;/em&gt; potrebbe ritornarti utile.&lt;br /&gt;
Ecco alcuni consigli pratici per iniziare:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;PASSEGGIA NELLA NATURA, respira, stai in silenzio e dialoga con te stesso.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;PORTA IN GITA I TUOI FIGLI. Non preoccuparti del meteo, vestiti appropriatamente e goditi insieme a loro il bambino che c’è in te.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;FISSA DEGLI OBIETTIVI PER SENTIRTI IN FORMA. Non devi piacere a nessuno se non a te stesso, fallo per te.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;RIVEDI LA TUA COMUNICAZIONE WEB. Al bando i fenomeni da tastiera tristi ed impersonali (per non dire spesso velenosi). Sbarazzati dell’anonimato e coltiva grazia, integrità e personalità.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Come ha osservato Meik Wiking dell’Happiness Research Institute di Copenhagen “Il voto più alto alla Finlandia è molto significativo. Il Pil pro capite in Finlandia è più basso rispetto ai Paesi nordici vicini ed è nettamente inferiore a quello degli USA. Tuttavia, i finlandesi sono bravi a convertire ricchezza in benessere e c’è molto consenso nel pagare le tasse, perché vengono percepite come un investimento nella qualità della vita di tutti”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/03/15/finlandia-paese-felice/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/03/15/finlandia-paese-felice/</guid>
        
        
        <category>Sisu</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le parole della hygge</title>
        <description>&lt;p&gt;Le parole che adoperiamo (e, mi auguro, scegliamo con cura) danno forma alle nostre azioni.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco qui di seguito alcune espressioni amiche della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, che ci aiuteranno a familiarizzare con l’arte danese dellla felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;FREDAGSHYGGE/SONDAGSHYGGE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/tv.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; che ti godi il venerdi o la domenica.  Dopo una lunga settimana, &lt;em&gt;fredagshygge&lt;/em&gt; rimanda alla famiglia sdraiata sul divano a guardare la tv. &lt;em&gt;Sondagshygge&lt;/em&gt;, invece, è legato alla lentezza dei pomeriggi, del fine settimana, trascorsi a sorseggiare tè o facendo qualche passeggiata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“La nostra tradizione fredagshygge in famiglia si basa su mangiare dolci e guardare film della Disney.”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYGGEBUSKER&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pants.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si tratta di quel paio di pantaloni che non indossereste mai in pubblico, ma che sono così comodi da essere segretamente i vostri preferiti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ho solo bisogno di un giorno tutto per me. Poltrire a casa nei miei hyggebusker, struccata e mangiando take away davanti alla tv”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYGGEHJORNET&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/mood-hygge.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essere nel &lt;em&gt;mood&lt;/em&gt; da &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, ovvero nella guista predisposizione d’animo. Letteralmente &lt;em&gt;hyggehjornet&lt;/em&gt; significa “l’angolo della hygge” (in senso figurato, si intende).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Oggi mi sento proprio in hyggehjornet”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYGGEKROG&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hyggekro.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È l’angolo della cucina o del salotto dove ci sediamo per goderci i nostri momenti &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Accomodiamoci nello hyggekrog!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYGGEONKEL&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hyggeonkel.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È quella persona un po’ più indulgente che intrattiene i bambini. &lt;em&gt;Hyggeonkel&lt;/em&gt; letteralmente significa “lo zio della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“È un così bravo hyggeonkel!”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYGGESNAK&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/people-chat.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si riferisce ad una convervazione particolarmente piacevole che non inciampa in argomenti controversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Abbiamo hyggesnakkede per circa due ore senza accorgerci del tempo che passava”&lt;/em&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;HYGGESTUND&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/window.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un situazione &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Si versò una tazza di caffè e si sedette davanti alla finestra per un hyggestund”&lt;/em&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UHYGGELIGT&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/howl.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tradurre l’aggettivo &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; in altre lingue risulta difficile, non vale lo stesso per il suo contrario &lt;em&gt;uhyggelig&lt;/em&gt;, che vuol dire inquietante o spaventoso. Inoltre, il significato termine &lt;em&gt;uhyggeligt&lt;/em&gt; costituisce un’ulteriore conferma  di quanto il sentimento di sicurezza sia caro alla &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, e ai danesi in generale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Passeggiare da solo per il bosco a tarda notte può essere davvero uhyggeligt se senti un lupo ululare”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In fondo, possiamo dire che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;  si nutre del suo stesso contriario, dell’elemento &lt;em&gt;uhygge&lt;/em&gt;. Una tempesta, un tuono o un film &lt;em&gt;horror&lt;/em&gt;: in ogni situazione &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; se c’e un qualcosa (di controllato) che minaccia la nostra sicurezza, forse la hygge si fa ancora più &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;…&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/03/09/le-parole-hygge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/03/09/le-parole-hygge/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La hygge è roba per golosi</title>
        <description>&lt;p&gt;In Danimarca, il largo consumo di caffè e dolciumi è direttamente connesso alla &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La cultura danese invita, infatti, ad essere gentili con se stessi, a coccolarsi e, ogni tanto, a prendersi una pausa dalla vita “salutare”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I dolci e le torte sono &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt;, così come il caffè e la cioccolata calda. Carote e cavolfiore, invece, lo sono un po’ meno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I peccati di gola sono una componente essenziale dello stile di vita &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. Tuttavia, non è necessario “peccare” torturandosi con cibi stravaganti, solo perchè alla moda: il &lt;em&gt;fois gras&lt;/em&gt;, ad esempio, non è per niente &lt;em&gt;hyggelight&lt;/em&gt;, al contrario di un sano stufato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I pop corn sono tipici nelle serate raccolti davanti alla tv, specialmente se preparati in casa, alla vecchia maniera, con il profumo che arriva dalla cucina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono cibi cui associamo immediatamente un certo sentimento di piacevolezza,  a cui la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; ci spinge ad indulgere. Ma attenzione: anche per i Paesi Nordici vale il detto latino “in medio stat virtus”. Avere mal di stomaco non è &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-kagemand-cakeman&quot;&gt;Il Kagemand (Cakeman)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/kagemand.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande importanza che i danesi danno ai dolciumi e alla loro influenza benefica è testimoniata dall’esistenza di tanti e diversi tipi di dolci: ogni età ed occasione ha la sua torta, ognuna consumata secondo rituale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mentre gli americani hanno Superman, Spiderman o Batman, i bambini danesi per le loro festa di compleanno hanno &lt;em&gt;Cakeman&lt;/em&gt;! Il &lt;em&gt;Kagemand&lt;/em&gt; (in Danese) è un gigantesco biscotto allo zenzero ricco di burro e zucchero, e decorato con caramelle, candele e bandierine danesi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È tradizione che il piccolo festeggiato tagli la testa del biscotto mentre tutti urlano “Buon compleanno!”“… Che dire, un tocco &lt;em&gt;noir&lt;/em&gt; nelle feste nordiche &lt;em&gt;hyggeligt&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;pasticcini&quot;&gt;Pasticcini&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pastries.jpg&quot; alt=&quot;Girelle danesi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sfoglia danese è una delle basi per dolci più amate dai danesi. Si tratta di un impasto dolce creato dagli &lt;em&gt;chef&lt;/em&gt; che, a metà del Novecento, vandavano a Vienna per studiare nuove ricette.   .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;em&gt;wienebrod&lt;/em&gt; viene utilizzata per preparare pasticcini dai nomi curiosi quali “lumache” o “occhio cattivo del pasticcere”, così tradotti dall’originale dnese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nomi a parte, i pasticcini danesi sono davvero gustosi e a prova di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, veri e propri ambasciatori di gentilezza e felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Copenhagen, se presenti al tuo pasticcere di fiducia le ricevute dei tuoi acquisti passati per 130 euro, invece della cartà fedeltà riceverai un &lt;em&gt;Kringle&lt;/em&gt; (variante nordica del Pretzel)!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mani-in-pasta&quot;&gt;Mani in pasta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pasticciare.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sporcarsi le mani con cacao e farina può essere molto rilassante, sia da soli che in compagnia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono poche le cose che fanno bene all’anima come il profumo di un dolce appena sfornato, e non è necesssrio che il risultato sia da “Masterchef”: meno è perfetto, più è &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Negli ultimi tempi gli impasti con lievito naturale sono diventati famosi tra i dansei. E il concetto che sta alla base a renderli tanto amati: la lentezza del processo di lievitazione e l’idea di occuarsi di qualcosa di “vivo”, fanno si che alcuni danesi parlino dei loro impasti come se fossero creature da nutrire e curare. Pura poesia!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;una-bevanda-calda&quot;&gt;Una bevanda calda&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cappuccino.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se chiedete ai danesi qual è la prima cosa che associano istintivamente alla hygge, l’86 per cento di loro vi risponderà: “una tazza di caffè bollente tra le mani”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I danesi sono grandi bevitori di caffè e il legame con la hygge è testimoniato dalla parola composta &lt;em&gt;kaffehygge&lt;/em&gt; presente nel vocabolario danese. “Che ne dici di un kaffehuygge?” Esiste persino un sito dedicato al &lt;em&gt;kaffehygge&lt;/em&gt; che recita così nel sottotitolo “Vivi la vita oggi come se non ci fosse caffè domani.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Che si tratti di cioccolata o vino caldo, c’è qalcosa di infinitamente comfortante nel gustare una bevanda calda nelle sere d’inverno, e che conduce definitivamente alla &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lo-slow-food--hygge&quot;&gt;Lo &lt;em&gt;slow food&lt;/em&gt; è hygge!&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/jam.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per sapere quanto un cibo può essere “&lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; compatibile” basta dare un’occhiata alla sua preparazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La regola base è questa: più i tempi di cottura sono lunghi, piu il nostro piatto sarà &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cucinare un cibo in modo &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; significa divertirsi a prepararlo, apprezzare il tempo che trascorriamo in cucina e gioire nel realizzare qualcosa di buono. Si tratta proprio di instaturare un rapporto con gli ingredienti che mescoliamo, e per questo la marmellata fatta in casa è il rituale &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; per eccellenza!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ogni  mattina, a colazione, mentre preparo il mio pane tostato con marmellata, torno con la mente ai giorni d’estate in cui mia madre preparava la confettura di mele cotogne. Chilometri zero, s’intende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adoro trascorrere la domenica pomeriggio preparando qualcosa che richiede ore, magari recandomi al mercato per scegliere le verdure di stagione o chiacchierare col macellaio circa la carne migliore per fare lo stufato. Sono le cose semplici che rendono la via meravigliosa e fanno bene al cuore di noi ultime romantiche, nostalgiche di epoche passate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come dimenticare quando, per la prima volta, mi apprestavo a preparare il limoncello con i limoni di Sorrento. Parte del processo è lasciare a mollo nell’alcol la buccia di diversi limoni. Pertanto ogni giorno, appena rincasavo, aprivo il frigo per “annusare” la situazione. Senza l’aiuto di mia madre non credo che il risultato sarebbe stato altrettanto perfetto, ma sarebbe rimasto &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; in ogni caso: la cura nel  monitorare il mio limoncello è stato qualcosa di infinitamente &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, ancora prima di sapere che cosa fosse!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avere qualcosa che bolle in pentola non è soltanto la colonna sonora della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, è la sua stessa essenza. Ed è importante ricordare che è tutta una questione di preparaione, non di rultato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PILLOLE HYGGE: CREA UN &lt;em&gt;CLUB&lt;/em&gt; DI CUCINA  &lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Creare un club culinario permette di coltivare regolarmente le proprie relazioni, condividere una passione e massimizzare la hygge. Il modo migliore è cucinare tutti insieme, invece di preparare a turno ospitandosi. Si potrebbe organizzare scegliendo di volta in volta un tema o un ingrediente base a cui tutti devono rifarsi. In questo modo si crea una atmosfera informale e rilassata, nessuno si sente “ospite”, e tutti si divertono senza imbarazzi!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/03/09/hygge-e-cibo/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/03/09/hygge-e-cibo/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
        <category>Ricette</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Metti in circolo la hygge</title>
        <description>&lt;p&gt;Investire nelle relazioni sociali è fondamentale per dare qualità e &lt;em&gt;comfort&lt;/em&gt; al nostro tempo libero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stare con gli altri in modalità &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; è qualcosa di molto vicino ad un abrraccio, ma senza contatto fisico. Si tratta di situazioni in cui siamo completamente rilassati, fino al punto di sentirci liberi di essere noi stessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’arte della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; diventa, così, l’arte di allargare la propria &lt;em&gt;comfort zone&lt;/em&gt;, al fine di includere il prossimo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lesempio-danese&quot;&gt;L’esempio danese&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/cena-famiglia.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’equilibrio tra lavoro e vita privata della Danimarca funge davvero da modello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcuni descrivono l’orario in cui i danesi lasciano l’ufficio, alle cinque del pomeriggio, come uno “Yabba dadba dooooo” generale! (che diventano le quattro, per chi ha famiglia e figli). E tutti a casa a preparare la cena…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Puoi goderti la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; da solo o  estenderla ad un ristretta cerchia di amici e parenti: il tuo spazio è &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; se ti trovi in una situazione di totale serenità, dove nessuno è la star dello show e tutti hanno il proprio ruolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’uguaglianza è un aspetto importante della cultura danese. Immaginate: è piu &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; se tutti si divertano a preparare la cena, o se l’ospite rimane da solo in cucina a districarsi tra piatti e vivande?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-fattore-ossitocina&quot;&gt;Il fattore Ossitocina&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/abbracci.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il nostro corpo è una macchina meravigliosa: quando riceviamo un bacio o una carezza, ci sentiamo immediatamente calmi e felici. È il nostro organismo che sta rispondendo al contatto, rilasciando un ormone, l’Ossitocina, che riduce paura e &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Ossitocina viene prodotta quando siamo fisicamente vicini al corpo di un’altra persona, e può essere descritta come un “collante sociale”, visto che tiene insieme le persone attraverso la fiducia e l’amore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto ciò  spiega come mai l’ospitalità sia tanto cara ai danesi e, soprattutto, perchè riservino grande fiducia agli estranei: semplicemente, praticano tanta &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-per-introversi&quot;&gt;Hygge per introversi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/pochi-ma-buoni.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiumi di inchiiostro e menti brillanti si sono applicati in ricerche che mostrano, in soldoni, come la stare con gli altri ci faccia bene.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo diceva Aristotele ieri, come le ricerche di Princeton oggi: non siamo isole e non possiamo fare a meno degli, per quanto a volte ci costi ammetterlo…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dati e prove scientifiche evidenziano come il livello di soddisfazione di chi ha relazioni sociali significtive sia di gran lunga superiore rispetto a quello di coloro che non sperimentano sentimenti, comprensione e sostegno reciproci: di chi non nn sperimenta &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, in sostanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando si parla di amicizie, i danesi prediligono cerchie ristrette e selezionate, è tutta una questione di qualità.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/BetELQDDbwx/&quot; data-instgrm-version=&quot;8&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/BetELQDDbwx/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kind people are my kinda people 😎😎 #fridaymood #fridaynight #enjoy&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/enicasoldo/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Enica Soldo 🌍&lt;/a&gt; (@enicasoldo) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-02-02T18:20:23+00:00&quot;&gt;Feb 2, 2018 at 10:20am PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;La &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è, anche, la cosa migliore che possa accadere ad un introverso.
I più timidi, infatti, non amano trovarsi  in situazioni che coinvolgono un mare di  persone. I rapporti “usa e getta” e i facili entusiasmi non fanno per loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inseguendo il mantra della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; si può socializzare senza essere risucchiati dal vortice delle relazioni volatili da cui spesso siamo circondati.
È noto a tutto che chi ha un carattere introverso possiede un mondo interiore molto ricco da cui trae sue energie. E ama condividerle! Ma solo ad una cerchia di pochi eletti, come da mauale &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario dei più, i caratteriintroversi (così come noi amanti della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;) amano trascorerre il loro tempo con chi amano davvero, si tuffano spesso in conversazioni stimolnti e, se proprio non ce la fanno, si siedono da soli a leggere un libro sorseggiando tè &lt;em&gt;Earl Grey&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono tanti modi per arricchire la propria rete sociale con nuove conoscenze, a mio avviso la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; offre una via che è il giusto compromesso per estroversi e introversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ai primi: accendete le candele, aprite &lt;em&gt;Spotify&lt;/em&gt; e godetevi voi stessi, ogni tanto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ai secondi: non sentitevi noiosi o asociali solo perchè amate il vostro mondo a tinte &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;. Puntare sulla qualità del tempo e scegliere attentamente con chi condividerlo non passa mai di moda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PILLOLE HYGGE: COME CREARE RICORDI&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Si sa, i ricordi più belli prima vanno vissuti! Inaugurate nuove tradizini con la famiglia o gli amici: “D’ora in poi ogni primo venerdì del mese si fanno si fanno giochi da tavolo!”. Oppure celebrate l‘arrivo dell’estate aspettando l’alba in riva al mare. Qualsiasi attività interessante, che avvicini le persone, è ben accetta.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 02 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/03/02/insieme-%C3%A8-bello/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/03/02/insieme-%C3%A8-bello/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Abbassate le luci: è tempo di hygge</title>
        <description>&lt;p&gt;Creare la luce giusta è un elemento essenziale per chi è alla ricerca di un’atmosfera più &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; possibile. Lo sanno bene i danesi, che sono letteralmente ossessionati dalla luce in generale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prima volta che andai a Copenhagen, l’&lt;em&gt;host&lt;/em&gt; del mio &lt;em&gt;Airbnb&lt;/em&gt; mi raccontò una storia pazzesca: mentre si trovava in vacanza a Roma, aveva speso circa due ore prima di trovare il ristorante che avessa una luce sufficientemente &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-come-antidoto-al-buio&quot;&gt;Hygge come antidoto al buio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/winter.jpg&quot; alt=&quot;Inverno in Danimarca&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non è difficile capire da dove venga l’ossessione dei danesi per la luce. Da ottobre a Marzo, infatti, il buio regna sovrano da Parigi in sù. Nello &lt;em&gt;Jutland&lt;/em&gt; piove, anche, molto spesso e il vento gelido è una costante.  Per i &lt;em&gt;fan&lt;/em&gt; di &lt;em&gt;Game of Thrones&lt;/em&gt;: pensate a &lt;em&gt;Winterfell&lt;/em&gt; ed avrete un’idea di cosa si intenda per inverno in Danimarca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; si configura, quindi, come un antidoto culturale al buio “nordico”, è quasi una strategia di sopravvivenza.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;candele&quot;&gt;Candele&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/candele.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è modo migliore di inaugurare un momento &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; che accendere qualche candela: non solo nei vostri salotti ma ovunque, dalle &lt;em&gt;meeting room&lt;/em&gt; a lavoro alle aule scolastiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Danimarca è il Paese con il più alto di candele in Europa: ogni danese brucia circa sei chili di cera l’anno!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il più antico produttore danese di candele però avverte: le cere profumate non sono incluse nella sua linea di prodotti, in quanto considerate artificiali. Quindi, via candele Ikea alla vaniglia,  e al bando &lt;em&gt;Yankee Candles&lt;/em&gt; al gusto di &lt;em&gt;macaron&lt;/em&gt; e cotone: ahimè, non fanno per niente &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CANDELE SPECIALI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’inverno è la stagione alta della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, infatti in Danimarca si accendono più candele che luci di Natale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/advent-candle.jpg&quot; alt=&quot;Candela dell&#39;Avvento&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma dicembre è anche tempo di Avvento e, in Danimarca, viene accesa la &lt;em&gt;kalenderlys&lt;/em&gt; (candela dell’Avvento). Si tratta di una candela speciale che brucia solo a Natale:  è segnata da ventiquattro linee di numeri verticali, una per ogni giorno che conduce al 25 dicembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/light-party.jpg&quot; alt=&quot;Candele alla finestra&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il 4 maggio di ogni anno, invece, si illumina un’altra candela speciale in occasione della Festa delle Luci, &lt;em&gt;lyfest&lt;/em&gt; in danese. Questa festa ricorda la fine dell’occupazione nazista della Danimarca: accendendo una candela sui davanzali delle finestre, i danesi celebrano ancora oggi il ritorno della luce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;LAMPADE&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I danesi acquistano e selezionano lampade in modo accurato;le sistemano strategicamente nei loro interni e sono sempre attenti a creare i giusti effetti di luce.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La regola base è la seguente: più la temperatura della luce è bassa, più è &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“L’ARCHITETTO DELLA LUCE”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poul Henningsen è stato per le lampade ciò che Edison fu per la lampadina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come tutti i danesi, era ossessionato dalla luce tanto che, con l’avvento dell’elettricità, votò la sua carriera allo studio della luce perfetta per il nostro benessere.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PH era cresciuto con le lampade a petrolio, cosa che gli fu di grande ispirazione: col suo &lt;em&gt;design&lt;/em&gt; voleva, infatti, ridimensionare la potenza della luce elettrica, rendendola più rilassata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TRE ICONICHE LAMPADE DANESI&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alcune delle più belle lampade di &lt;em&gt;design&lt;/em&gt; del mondo sono frutto dell’Epoca d’Oro del &lt;em&gt;Design&lt;/em&gt; danese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/ph-lamp.jpg&quot; alt=&quot;Lampada di PH&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La lampada di PH: il primo prototipo venne  presentata nel 1925. Una luce rilassante era ottenuta grazie all’utilizzo di una serie di paralumi stratificati. Oggi, questa plafoniera viene prodotta in migliaia di &lt;em&gt;design&lt;/em&gt; diversi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/klint-lamp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le lampade Klint: nel 1943 la famiglia Klint iniziò a produrre paralumi a “fogli pieghevoli”. In realtà, Peder Jensen-Klint aveva realizzato per sè stesso già anni prima, in quanto abituato alla luce delle lampade a petrolio…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/panton-lamp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Panton VP Globe nasce nel 1969. È una lampada a sospensione che diffonde una luce &lt;em&gt;soft&lt;/em&gt; dal suo anello centrale. Panton fu un vero innovatore, poichè fu uno dei primi a lavorare con materiali come la plastica e l’acciaio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;IL MIO HYGGEKROG&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hyggekrog.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’angolo che preferisco del mio appartamento a Dublino  è il davanzale in salotto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È abbastanza grande per sedercisi comodamente, e poi ho aggiunto cuscini e plaid per renderlo ancora più confortevole. È davvero uno hyggekrog!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il termosifone posizionato proprio sotto alla finestra lo rende un angolo ideale per godersi una tazza di tè nelle fredde sere d’inverno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la cosa che più amo di questo spazio è il calore che emanano gli appartamenti di fronte al mio. Adoro sedermi ad osservare questo quadro che cambia continuamente: un mosaico di luci e persone che si muove con l’entrare e uscire di casa dei miei vicini.
Infine, il mio angolo &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; deve molto a PH: una lampada PH è, inftti, sistemata in modo tale da rendere lo spazio ancora più comfortevole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PILLOLE HYGGE: COME CREARE UNA LUGE HYGGELIG A CASA VOSTRA.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Innanzitutto tirate fuori le candele più belle (ma non profumate), e ricordate di far arieggiare la stanza!
In alternativa, potete servirvi dell’illuminazione elettrica: l’obiettivo è creare tante piccole grotte di luce intorno alla stanza. Utilizzare più lampade piccole è molto piỳ hyggelig di un grande lampadario al centro del soffitto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/02/28/abbassate-le-luci/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/02/28/abbassate-le-luci/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Che cos&#39;è la hygge?</title>
        <description>&lt;p&gt;È difficile spiegare in poche parole che cosa sia &lt;strong&gt;l’arte danese della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (pronunciato hoo-ga). La &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è un’atmosfera di intimità, un &lt;em&gt;mood&lt;/em&gt;, un’esperienza, più che qualcosa di tangibile (sebbene sia fatta di tante piccole cose materiali).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è quel sentimento che proviamo quando ci sentiamo a casa, al sicuro mentre fuori infuria un temporale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è chi parla di &lt;strong&gt;“piacevolezza dell’anima”&lt;/strong&gt;, chi parla di &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; dopo aver avuto una piacevole conversazione. &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è, anche, gustare una tazza di tè in compagnia di se stessi e di un buon libro (magari usando la teiera a &lt;em&gt;pois&lt;/em&gt; che ami tanto).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;considerazioni-linguistiche&quot;&gt;Considerazioni linguistiche&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/the-little-book-of-hygge.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parola &lt;strong&gt;&lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; appare per la prima volta in un testo danese del primo Ottocento. In realtà, &lt;em&gt;“hygge”&lt;/em&gt; ha ben più lontane origini nel Norvegese Antico &lt;em&gt;“hugge”&lt;/em&gt;, che significava “benessere” ed era, a sua volta, legato al termine &lt;em&gt;“hugr”&lt;/em&gt;, ovvero “abbraccio”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oggi, per la gioia di noi che mastichiamo poco il danese, “hygge” può essere usato sia come verbo che come aggettivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hygge-definition.jpg&quot; alt=&quot;Definizione&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parola &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è entrata ufficialmente a far parte del dizionario Inglese di Oxford, che recita così:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“hygge, s.
[non numerabile] qualità di intima e confortevole condivisione che genera una sensazioni di appagamento e benessere (considerata come una caratteristica distintiva della cultura danese).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;la-mia-prima-esperienza-hyggelig&quot;&gt;La mia prima esperienza &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hyggelig-time.jpg&quot; alt=&quot;Momento hyggelig&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un giorno di settembre, mi trovavo in un rifugio sulle &lt;em&gt;Wicklow Mountains&lt;/em&gt; dopo una lunga giornata di &lt;em&gt;hiking&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pochi minuti prima che il sole tramontasse, una dolce pioggerellina autunnale era iniziata a scendere, creando un arcobaleno bellissimo. Appena fu del tutto buio, io ed i miei amici ci fiondammo dentro la baita, tutti raccolti intorno al fuoco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eravamo esausti ed assonnati, con ancora indosso maglioni &lt;em&gt;over-size&lt;/em&gt; e calzettoni di lana. Gli unici suoni che si potevano udire nella stanza erano il bollitore dell’acqua e lo scoppiettio della legna di castagno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ad un certo punto, mentre sorseggiavamo vino caldo, fu Ray a rompere il silenzio:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Potrebbe esserci un momento più hygge di questo?!”&lt;/strong&gt;, chiese retoricamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Forse si, se ci fosse una tempesta là fuori”&lt;/strong&gt;, rispose scherzosa Taryn, indicando la finestra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E noi tutti ad annuire sornioni.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-manifesto-della-hygge&quot;&gt;Il manifesto della hygge&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/manifesto.jpeg&quot; alt=&quot;Manifesto della hygge&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ecco i dieci punti cardine della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, tratti dal libro di Meik Wiking.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ATMOSFERA: Parte fondamentale dell’&lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è di sicuro l’atmosfera. Candele e luci soffuse e calde. Si dice la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; non sia completa senza candele, e per quel che mi riguarda sono d’accordo (se non ami le candele, o non puoi usarle in casa non preoccuparti, &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è anche libertà).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PRESENZA: Ogni tanto impostate i vostri &lt;em&gt;smartphone&lt;/em&gt; su “modalità aereo”. &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è ascoltare ed ascoltarsi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/tea-time.jpg&quot; alt=&quot;Dolci dolci dolci&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PIACERE: I danesi amano i dolci in modo esagerato. Mettete su il caffè e servitelo con pasticcini golosi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UGUAGLIANZA: Quando viviamo un momento &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; in compagnia, è importante non creare differenze. Come dice Meik Wiking nel suo libro: “WE over ME”, “Il NOI vince sull’IO”. Sbarazzatevi dell’egocentrismo e puntate sul gruppo. Chi tende a prevaricare gli altri non è per nulla &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GRATITUDINE: Non dare mai niente per scontato. Una volta a settimana, fermati a riflettere e sii grato per ciò che hai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ARMONIA: seppellisci l’ascia di guerra. Tutti hanno qualcosa da dare. Parla di meno e impara dagli altri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/relax-at-home.jpg&quot; alt=&quot;Relaxing at home&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;COMFORT: Indossa i vestiti più larghi e comodi che hai, le pantofole e i calzini che più ti piacciono. Nei momenti &lt;em&gt;hyggelig&lt;/em&gt; devi essere a tuo agio. Mettiti comodo sul divano, con cuscini e coperte morbide alla mano. &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è relax!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UN PO’ DI TREGUA: Niente polemiche, politica e religione. Staccate la spina. La &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; serve a conferire leggerezza (mai superficiale) alle nostre giornate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;UNIONE: parola d’ordine della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è condivisione. Costruisci amicizie profonde e crea ricordi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;RIFUGIO/SICUREZZA: la maggior parte dei danesi vi dirà che non c’è nulla di più &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; dello starsene coccolati al caldo, nella propria casa, mentre fuori infuria una tempesta.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 25 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/02/25/che-cosa-%C3%A8-hygge/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/02/25/che-cosa-%C3%A8-hygge/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Il Paese più felice del mondo</title>
        <description>&lt;p&gt;Circa un anno e mezzo fa decisi di trascorrere un weekend a &lt;strong&gt;Copenhagen&lt;/strong&gt; dopo aver letto un pezzo dell’Huffington Post UK. L’articolo riprendeva la classifica del &lt;em&gt;World Happiness Report&lt;/em&gt; in cui  la Danimarca  veniva incoronata “Paese più felice del mondo”. Non il più ricco, il più industrializzato o istruito. Ma il più FELICE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così, parto per Copenhagen curiosa ed elettrizzata di conoscere il popolo che ha scoperto l’equazione della felicità. E lo faccio con le parole di Bobby Kennedy che mi ronzano in testa:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Il PIL non tiene conto della salute delle nostre famiglie o della qualità della loro educazione. Non comprende la bellezza della poesia o l’onestà dei pubblici dipendenti.  Misura tutto, eccetto ciò che rende la vita degna di essere vissuta.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&quot;danesi-felici&quot;&gt;Danesi felici&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/danesi-felici.jpg&quot; alt=&quot;Canale a Copenhagen&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Danimarca a far notizia è quando il Paese non è al primo posto nei sondaggi su &lt;strong&gt;benessere&lt;/strong&gt; e livello di &lt;strong&gt;soddisfazione&lt;/strong&gt;, e non viceversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma è difficile essere “felici” se non si ha un lavoro, un’assicurazione sanitaria o la possibilità di inseguire i popri sogni. Uno dei motivi per cui la Danimarca guadagna, da sempre, la prima posizione di questi particolari sondaggi è il suo &lt;em&gt;Welfare State&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I danesi crescono sapendo di avere diritto a cure mediche e istruzione. Gli &lt;strong&gt;studenti universitari&lt;/strong&gt; ricevono uno stipendio mensile, mentre i &lt;strong&gt;neo genitori&lt;/strong&gt; hanno diritto ad un anno di congedo parentale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Benefit&lt;/em&gt; generosi sono elargiti ai segmenti più deboli della società, che risultano quindi in Danimarca più felici che negli altri Paesi ricchi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si riscontra, inoltre, un alto livello di &lt;strong&gt;fiducia&lt;/strong&gt;: non è inusuale vedere passeggini fuori dai &lt;em&gt;cafè&lt;/em&gt; mentre i genitori sono dentro a far colazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi fattori, insieme alla buona &lt;em&gt;governance&lt;/em&gt;, rendono la Danimarca omogenea agli altri Paesi “nordici”, anch’essi modello di benessere e felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/fireplace.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A fare della Danimarca un “&lt;em&gt;unicuum&lt;/em&gt; della felicità” è un simpatico vocabolo coniato dai danesi stessi: &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;.
Parliamo di una parola non letteralmente traducibile in altri idiomi che racchiude in sè un universo culturale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In inglese si è provato a tradurre &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; con &lt;em&gt;coziness&lt;/em&gt;, e talora con &lt;em&gt;togetherness&lt;/em&gt;. Ma hygge è questo e molto di più. È un modo semplice e unico di guardare alla vita che mi ha spalancato un mondo.
La hygge è strettamente legata alla &lt;strong&gt;felicità perseguita giorno per giorno&lt;/strong&gt; e alla gioia che si nasconde nelle piccole cose.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-come-fare-network&quot;&gt;Hygge come fare &lt;em&gt;network&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/hygge-friends.jpg&quot; alt=&quot;Amici&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una ragione ulteriore dell’alto livello di felicità in Danimarca è rappresentata dall’&lt;strong&gt;equilibrio tra vita privata e lavoro&lt;/strong&gt;: grazie, infatti, a politiche sociali mirate i Danesi hanno molto più tempo libero rispetto ai loro concittadini europei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/priramide-maslow.jpg&quot; alt=&quot;Piramide dei bisogni umani&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A metà del secolo scorso lo psicologo Abraham Maslow propose un modello chiamato &lt;strong&gt;“Piramide dei bisogni umani”&lt;/strong&gt;.
Secondo la teoria di Maslow, i nostri bisogni sono strutturati in maniera piramidale, procedendo dalla base al vertice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I bisogni più elementari sono quelli fisiologici e la sicurezza, a cui si aggiungono subito dopo i bisogni sociali come l’affetto e il senso di appartenenza. Senza soddisfare i primi due piani della piramide sarà improbabile raggiungere autostima  e autorealizzazione poste al vertice.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nelle ultime decadi si sono moltiplicate le ricerche che dimostrano il legame profondo tra benessere e qualità delle &lt;strong&gt;relazioni sociali&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Statisticamente, le persone più felici intrecciano migliori e maggiori rapporti con familiari e amici, sviluppando un forte senso di appartenenza che influenza la loro felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/board-games.jpg&quot; alt=&quot;I giochi da tavolo sono _hygge_!&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Danimarca, non solo vengono attuate politiche che favoriscono l’interazione sociale, ma è anche il fattore culturale e linguistico a viaggiare in questa direzione. Questo fattore è la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;, che priorizza il tempo trascorso con coloro che amiamo e la qualità dei rapporti.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;praticare-la-gratitudine&quot;&gt;Praticare la gratitudine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/happiness-diary.jpg&quot; alt=&quot;Happiness diary&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’arte della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; è godere di ogni istante delle nostre giornate, traendo da esse il meglio. Si tratta del solito vecchio &lt;em&gt;clichè&lt;/em&gt; dell’apprezzare ogni attimo che la vita ci dona, concentrandoci su ciò che abbiamo rispetto a quello che manca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciò nonostante, studi hanno dimostrato che &lt;strong&gt;praticare gratitudine&lt;/strong&gt; ha impatto sulla nostra felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coltivare il proprio senso di gratitudine apporta benefici fisici, sociali  psicologici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È sorprendente come, chi tiene un diario aggiornato sulle cose per cui si sente grato, riscontri poi maggiori emozioni positive, entusiasmo e altresì un miglioramento del sonno. Addirittura, le persone “grate” guariscono prima da malattie e soffrono meno lo &lt;em&gt;stress&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assaporare ed essere grati per le piccole gioie quotidiane è quanto di più “hygge compatibile” si possa sperimentare tra la pausa pranzo e una cena di lavoro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;instagram-media&quot; data-instgrm-captioned=&quot;&quot; data-instgrm-permalink=&quot;https://www.instagram.com/p/Be-_2x_DA93/&quot; data-instgrm-version=&quot;8&quot; style=&quot; background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:658px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);&quot;&gt;&lt;div style=&quot;padding:8px;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:#F8F8F8; line-height:0; margin-top:40px; padding:50.0% 0; text-align:center; width:100%;&quot;&gt; &lt;div style=&quot; background:url(data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACwAAAAsCAMAAAApWqozAAAABGdBTUEAALGPC/xhBQAAAAFzUkdCAK7OHOkAAAAMUExURczMzPf399fX1+bm5mzY9AMAAADiSURBVDjLvZXbEsMgCES5/P8/t9FuRVCRmU73JWlzosgSIIZURCjo/ad+EQJJB4Hv8BFt+IDpQoCx1wjOSBFhh2XssxEIYn3ulI/6MNReE07UIWJEv8UEOWDS88LY97kqyTliJKKtuYBbruAyVh5wOHiXmpi5we58Ek028czwyuQdLKPG1Bkb4NnM+VeAnfHqn1k4+GPT6uGQcvu2h2OVuIf/gWUFyy8OWEpdyZSa3aVCqpVoVvzZZ2VTnn2wU8qzVjDDetO90GSy9mVLqtgYSy231MxrY6I2gGqjrTY0L8fxCxfCBbhWrsYYAAAAAElFTkSuQmCC); display:block; height:44px; margin:0 auto -44px; position:relative; top:-22px; width:44px;&quot;&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt; &lt;p style=&quot; margin:8px 0 0 0; padding:0 4px;&quot;&gt; &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/p/Be-_2x_DA93/&quot; style=&quot; color:#000; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none; word-wrap:break-word;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Nowadays, with smartphones and social media, it&amp;#39;s not enough to take a simple shoot to fix the moments anymore. We need to &amp;#34;print our memories&amp;#34; to avoid the moments slide away. 📸📸📠📠🎨🎨🖼️🖼️ #photography #instadaily #green #park #healthylifestyle #ireland #mydublin #dudlinlife #theworldisyouroyster #artist #artistic #happiness #love #vintage #romantic #clouds #irish #dreambig #colorfulart #beautiful #people #wonderful #nautre&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;&quot;&gt;A post shared by &lt;a href=&quot;https://www.instagram.com/enicasoldo/&quot; style=&quot; color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px;&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt; Enica Soldo 🌍&lt;/a&gt; (@enicasoldo) on &lt;time style=&quot; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px;&quot; datetime=&quot;2018-02-09T17:28:58+00:00&quot;&gt;Feb 9, 2018 at 9:28am PST&lt;/time&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; defer=&quot;&quot; src=&quot;//www.instagram.com/embed.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Mi preme, però, sottolineare che la &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; non consiste solo nel trarre il massimo dal presente, ma anche nel pianificare e perseguire la felicità nel futuro, con buona pace del &lt;em&gt;clichè&lt;/em&gt; del &lt;em&gt;carpe diem&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I danesi sono soliti programmare il loro tempo &lt;em&gt;&lt;strong&gt;hyggelig&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; e amano ricordarne gli aneddoti pi¡u divertenti raccolti intorno al fuoco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;nostalgia&lt;/strong&gt; è, infatti, parte integrante della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt;: produce sentimenti positivi e rinforza i ricordi, il senso di essere amati e pure l’autostima.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hygge-e-felicit-quotidiana&quot;&gt;Hygge e felicità quotidiana&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/home-sweet-home.jpg&quot; alt=&quot;Home sweet home&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono in molti a mostrare scetticismo circa le reali possibilità di poter misurare la felicità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’obiezione mossa  più di frequente riguarda l’estrema relatività del’espressione “essere felici”, che si declina in tanti casi quanti sono gli individui che popolano la Terra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma quando l’&lt;em&gt;Happiness Research Institute&lt;/em&gt; cerca di “quantificare” la qualità della vita, lo fa prendendo in considerazione tre dimensioni di felicità:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Felicità = Livello di soddisfazione di vita&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimensione affettiva della felicità&lt;/strong&gt;, ovvero quel sentimento di contentezza che sperimentiamo nella quotidianità.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dimensione eudaimonica della felicità&lt;/strong&gt;. È la felicità aristotelica che vuole dare un senso a alle cose che facciamo e volgerle ad un scopo.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/feet.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’arte danese della &lt;em&gt;hygge&lt;/em&gt; abbraccia soprattutto la &lt;strong&gt;dimensione affettiva della felicità&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Hygge&lt;/em&gt; è quanto di più vicino possa esserci alla felicità mentre torniamo a casa dal lavoro durante una fredda e piovosa giornata di gennaio…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Benjamin franklin ha detto:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“La felicità umana non è tanto il frutto di grandi colpi di fortuna che capitano raramente, quanto delle piccole soddisfazioni quotidiane”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Adesso devo andare, ho i muffin in forno e amici in arrivo dalle Fiandre. Penso arrostiremo &lt;em&gt;marshmallow&lt;/em&gt; e giocheremo a &lt;em&gt;Jungle Speed&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://viverefelici.life/2018/02/22/il-Paese-pi%C3%B9-felice/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://viverefelici.life/2018/02/22/il-Paese-pi%C3%B9-felice/</guid>
        
        
        <category>Hygge</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
